<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<dataroot xmlns:od="urn:schemas-microsoft-com:officedata" generated="2007-11-05T08:45:37">
<Losungen>
<Datum>2008-01-01T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Weh den törichten Propheten, die ihrem eigenen Geist folgen und haben doch keine Gesichte!</Losungstext>
<Losungsvers>Hesekiel 13,3</Losungsvers>
<Lehrtext>Prüft alles und das Gute behaltet.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Thessalonicher 5,21</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-02T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Du hast den Menschen wenig niedriger gemacht als Gott, mit Ehre und Herrlichkeit hast du ihn gekrönt.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 8,6</Losungsvers>
<Lehrtext>Darin besteht die Liebe: nicht dass wir Gott geliebt haben, sondern dass er uns geliebt hat.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Johannes 4,10</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-03T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Vom Aufgang der Sonne bis zu ihrem Niedergang sei gelobet der Name des HERRN!</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 113,3</Losungsvers>
<Lehrtext>Die Nacht ist vorgerückt, der Tag aber nahe herbeigekommen. So lasst uns ablegen die Werke der Finsternis und anlegen die Waffen des Lichts.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Römer 13,12</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-04T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Fürchte dich nicht, Abram! #Ich# bin dein Schild und dein sehr großer Lohn.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Mose 15,1</Losungsvers>
<Lehrtext>Es werden die, die aus dem Glauben sind, gesegnet mit dem gläubigen Abraham.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Galater 3,9</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-05T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Ihr sollt genug zu essen haben und den Namen des Herrn, eures Gottes, preisen.</Losungstext>
<Losungsvers>Joel 2,26</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus nahm die fünf Brote und zwei Fische und sah auf zum Himmel, dankte und brach die Brote und gab sie den Jüngern, damit sie unter ihnen austeilten, und die zwei Fische teilte er unter sie alle. Und sie aßen alle und wurden satt.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 6,41-42</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-06T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>Epiphanias (Erscheinungsfest)</Sonntag>
<Losungstext>Du sollst dir kein Gottesbild machen, in keinerlei Gestalt.</Losungstext>
<Losungsvers>5.Mose 5,8</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus spricht: Wer mich sieht, der sieht den Vater!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 14,9</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-07T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Ihr werdet am Ende doch sehen, was für ein Unterschied ist zwischen dem, der Gott dient, und dem, der ihm nicht dient.</Losungstext>
<Losungsvers>Maleachi 3,18</Losungsvers>
<Lehrtext>Hab Acht auf dich selbst und auf die Lehre; beharre in diesen Stücken! Denn wenn du das tust, wirst du dich selbst retten und die, die dich hören.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Timotheus 4,16</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-08T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Ruben sprach zu seinen Brüdern: Vergießt nicht Blut!</Losungstext>
<Losungsvers>1.Mose 37,22</Losungsvers>
<Lehrtext>Habt ihr eure Seelen gereinigt im Gehorsam der Wahrheit zu ungefärbter Bruderliebe, so habt euch untereinander beständig lieb aus reinem Herzen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Petrus 1,22</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-09T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Bei dir ist die Vergebung, dass man dich fürchte.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 130,4</Losungsvers>
<Lehrtext>Weil wir wissen, dass der Herr zu fürchten ist, suchen wir Menschen zu gewinnen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 5,11</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-10T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>HERR, deine Güte reicht, so weit der Himmel ist, und deine Wahrheit, so weit die Wolken gehen.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 36,6</Losungsvers>
<Lehrtext>Gott ist treu, durch den ihr berufen seid zur Gemeinschaft seines Sohnes Jesus Christus, unseres Herrn.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 1,9</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-11T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Aus der Tiefe rufe ich, HERR, zu dir. Herr, höre meine Stimme!</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 130,1-2</Losungsvers>
<Lehrtext>Die Frau kam von hinten heran und berührte sein Gewand. Denn sie sagte sich: Wenn ich nur Jesu Kleider berühren könnte, so würde ich gesund.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 5,27-28</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-12T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Haben wir Gutes empfangen von Gott und sollten das Böse nicht auch annehmen?</Losungstext>
<Losungsvers>Hiob 2,10</Losungsvers>
<Lehrtext>Gott ist treu, der euch nicht versuchen lässt über eure Kraft, sondern macht, dass die Versuchung so ein Ende nimmt, dass ihr&apos;s ertragen könnt.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 10,13</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-13T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>Letzter Sonntag nach Epiphanias</Sonntag>
<Losungstext>Und das ganze Volk jauchzte laut beim Lobe des Herrn, weil der Grund zum Hause des Herrn gelegt war.</Losungstext>
<Losungsvers>Esra 3,11</Losungsvers>
<Lehrtext>Wisst ihr nicht, dass ihr Gottes Tempel seid und der Geist Gottes in euch wohnt?</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 3,16</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-14T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Der Herr bewahrt die Seelen seiner Heiligen.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 97,10</Losungsvers>
<Lehrtext>Der Gott aller Gnade, der euch berufen hat zu seiner ewigen Herrlichkeit in Christus Jesus, der wird euch, die ihr eine kleine Zeit leidet, aufrichten, stärken, kräftigen, gründen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Petrus 5,10</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-15T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Gehorcht meinem Wort, so will ich euer Gott sein, und ihr sollt mein Volk sein.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 7,23</Losungsvers>
<Lehrtext>Wer meine Gebote hat und hält sie, der ist&apos;s, der mich liebt.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 14,21</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-16T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Der HERR, euer Gott, ist gnädig und barmherzig und wird sein Angesicht nicht von euch wenden, wenn ihr euch zu ihm bekehrt.</Losungstext>
<Losungsvers>2.Chronik 30,9</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus sprach: Die Zeit ist erfüllt und das Reich Gottes ist herbeigekommen. Tut Buße und glaubt an das Evangelium!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 1,15</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-17T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>HERR, wie lange willst du mich so ganz vergessen? Wie lange verbirgst du dein Antlitz vor mir?</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 13,2</Losungsvers>
<Lehrtext>Es sind eure Haare auf dem Haupt alle gezählt.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Matthäus 10,30</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-18T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Alles, was der HERR gesagt hat, wollen wir tun und darauf hören.</Losungstext>
<Losungsvers>2.Mose 24,7</Losungsvers>
<Lehrtext>/Jesus sprach:/ Ihr sollt nicht meinen, dass ich gekommen bin, das Gesetz oder die Propheten aufzulösen; ich bin nicht gekommen aufzulösen, sondern zu erfüllen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Matthäus 5,17</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-19T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Wo ist ein Gott im Himmel und auf Erden, der es deinen Werken und deiner Macht gleichtun könnte?</Losungstext>
<Losungsvers>5.Mose 3,24</Losungsvers>
<Lehrtext>Es sind verschiedene Kräfte; aber es ist #ein# Gott, der da wirkt alles in allen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 12,6</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-20T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>Septuagesimae (70 Tage vor Ostern)</Sonntag>
<Losungstext>Der du mich tröstest in Angst, sei mir gnädig und erhöre mein Gebet!</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 4,2</Losungsvers>
<Lehrtext>Gott tröstet uns in aller unserer Trübsal, damit wir auch trösten können, die in allerlei Trübsal sind, mit dem Trost, mit dem wir selber getröstet werden von Gott.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 1,4</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-21T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Lasset uns prüfen und erforschen unsre Wege und umkehren zum Herrn!</Losungstext>
<Losungsvers>Klagelieder 3,40</Losungsvers>
<Lehrtext>Seht sorgfältig darauf, wie ihr euer Leben führt, nicht als Unweise, sondern als Weise.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Epheser 5,15</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-22T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Ich will das Verlorene wieder suchen und das Verirrte zurückbringen.</Losungstext>
<Losungsvers>Hesekiel 34,16</Losungsvers>
<Lehrtext>/Jesus sprach:/ Wenn ein Mensch hundert Schafe hätte und eins unter ihnen sich verirrte: lässt er nicht die neunundneunzig auf den Bergen, geht hin und sucht das verirrte?</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Matthäus 18,12</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-23T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Herr, du hast mich von den Toten heraufgeholt; du hast mich am Leben erhalten.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 30,4</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus sprach zu den Jüngern: Seid getrost, ich bin&apos;s; fürchtet euch nicht!, und trat zu ihnen ins Boot, und der Wind legte sich.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 6,50-51</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-24T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Ich will zu Gott rufen und der HERR wird mir helfen.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 55,17</Losungsvers>
<Lehrtext>Wenn sie euch hinführen und überantworten werden, so sorgt euch nicht vorher, was ihr reden sollt; sondern was euch in jener Stunde gegeben wird, das redet.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 13,11</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-25T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR sprach zu Kain: Was hast du getan? Die Stimme des Blutes deines Bruders schreit zu mir von der Erde.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Mose 4,10</Losungsvers>
<Lehrtext>Wer seinen Bruder hasst, der ist in der Finsternis und wandelt in der Finsternis und weiß nicht, wo er hingeht; denn die Finsternis hat seine Augen verblendet.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Johannes 2,11</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-26T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Sieh doch, dass dies Volk dein Volk ist.</Losungstext>
<Losungsvers>2.Mose 33,13</Losungsvers>
<Lehrtext>Gott hat sein Volk nicht verstoßen, das er zuvor erwählt hat.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Römer 11,2</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-27T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>Sexagesimae (60 Tage vor Ostern)</Sonntag>
<Losungstext>Der HERR sprach zu Mose: Wer hat dem Menschen den Mund geschaffen? Habe ich&apos;s nicht getan, der Herr? So geh nun hin: Ich will mit deinem Munde sein und dich lehren, was du sagen sollst.</Losungstext>
<Losungsvers>2.Mose 4,11.12</Losungsvers>
<Lehrtext>Petrus und die Apostel sprachen: Man muss Gott mehr gehorchen als den Menschen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Apostelgeschichte 5,29</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-28T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Meine Zeit steht in deinen Händen.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 31,16</Losungsvers>
<Lehrtext>Leben wir, so leben wir dem Herrn; sterben wir, so sterben wir dem Herrn. Darum: wir leben oder sterben, so sind wir des Herrn.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Römer 14,8</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-29T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Neige mein Herz zu deinen Mahnungen und nicht zur Habsucht.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 119,36</Losungsvers>
<Lehrtext>Geldgier ist eine Wurzel alles Übels. Aber du, Gottesmensch, fliehe das! Jage aber nach der Gerechtigkeit, der Frömmigkeit, dem Glauben, der Liebe, der Geduld, der Sanftmut!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Timotheus 6,10.11</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-30T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Tretet hin und steht und seht die Hilfe des HERRN, der mit euch ist.</Losungstext>
<Losungsvers>2.Chronik 20,17</Losungsvers>
<Lehrtext>Sorgt nicht für morgen, denn der morgige Tag wird für das Seine sorgen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Matthäus 6,34</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-01-31T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Sie gingen heim fröhlich und guten Mutes über all das Gute, das der HERR an David, seinem Knecht, und an seinem Volk Israel getan hatte.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Könige 8,66</Losungsvers>
<Lehrtext>Dem, der überschwänglich tun kann über alles hinaus, was wir bitten oder verstehen, nach der Kraft, die in uns wirkt, dem sei Ehre in der Gemeinde und in Christus Jesus zu aller Zeit, von Ewigkeit zu Ewigkeit!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Epheser 3,20-21</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-01T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Ich traue auf den HERRN.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 11,1</Losungsvers>
<Lehrtext>Solches Vertrauen haben wir durch Christus zu Gott.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 3,4</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-02T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Ehe ich gedemütigt wurde, irrte ich; nun aber halte ich dein Wort.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 119,67</Losungsvers>
<Lehrtext>/Der Herr sprach zu dem gestürzten Paulus:/ Ich bin Jesus, den du verfolgst; steh nun auf und stell dich auf deine Füße. Denn dazu bin ich dir erschienen, um dich zu erwählen zum Diener und zum Zeugen für das, was du von mir gesehen hast und was ich dir noch zeigen will.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Apostelgeschichte 26,15-16</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-03T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>Estomihi (Sei mir ein starker Fels! Psalm 31,3)</Sonntag>
<Losungstext>Rede einer mit dem andern Wahrheit!</Losungstext>
<Losungsvers>Sacharja 8,16</Losungsvers>
<Lehrtext>Die Liebe freut sich nicht über die Ungerechtigkeit, sie freut sich aber an der Wahrheit.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 13,6</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-04T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Wenn der HERR nicht das Haus baut, so arbeiten umsonst, die daran bauen.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 127,1</Losungsvers>
<Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Wir sind Gottes Mitarbeiter; ihr seid Gottes Ackerfeld und Gottes Bau.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 3,9</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-05T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Gott der HERR ist Sonne und Schild.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 84,12</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus sprach zu den Jüngern: Was seid ihr so furchtsam? Habt ihr noch keinen Glauben?</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 4,40</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-06T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Wenn du nun isst und satt wirst, so hüte dich, dass du nicht den HERRN vergisst.</Losungstext>
<Losungsvers>5.Mose 6,11-12</Losungsvers>
<Lehrtext>Ob ihr nun esst oder trinkt oder was ihr auch tut, das tut alles zu Gottes Ehre.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 10,31</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-07T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Entsetzt euch nicht und fürchtet euch nicht vor ihnen. Der HERR, euer Gott, zieht vor euch hin und wird für euch streiten.</Losungstext>
<Losungsvers>5.Mose 1,29-30</Losungsvers>
<Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Ich bin guten Mutes in Schwachheit, in Misshandlungen, in Nöten, in Verfolgungen und Ängsten um Christi willen; denn wenn ich schwach bin, so bin ich stark.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 12,10</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-08T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Bekehre du mich, so will ich mich bekehren; denn du, HERR, bist mein Gott!</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 31,18</Losungsvers>
<Lehrtext>/Gott spricht:/ Siehe, ich stehe vor der Tür und klopfe an. Wenn jemand meine Stimme hören wird und die Tür auftun, zu dem werde ich hineingehen und das Abendmahl mit ihm halten und er mit mir.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Offenbarung 3,20</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-09T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Wohl den Menschen, die dich für ihre Stärke halten und von Herzen dir nachwandeln!</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 84,6</Losungsvers>
<Lehrtext>Seid stark in dem Herrn und in der Macht seiner Stärke.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Epheser 6,10</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-10T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>Invocavit (Er ruft mich an, darum will ich ihn erhören. Psalm 91,15)</Sonntag>
<Losungstext>Du tust mir kund den Weg zum Leben.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 16,11</Losungsvers>
<Lehrtext>Es wird gesät in Niedrigkeit und wird auferstehen in Herrlichkeit. Es wird gesät in Armseligkeit und wird auferstehen in Kraft.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 15,43</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-11T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Er handelt nicht mit uns nach unsern Sünden und vergilt uns nicht nach unsrer Missetat.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 103,10</Losungsvers>
<Lehrtext>Gott hat uns selig gemacht und berufen mit einem heiligen Ruf, nicht nach unsern Werken, sondern nach seinem Ratschluss und nach der Gnade, die uns gegeben ist in Christus Jesus vor der Zeit der Welt.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Timotheus 1,9</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-12T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Weil seine Seele sich abgemüht hat, wird er das Licht schauen und die Fülle haben.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 53,11</Losungsvers>
<Lehrtext>Gott hat Christus von den Toten auferweckt und eingesetzt zu seiner Rechten im Himmel über alle Reiche, Gewalt, Macht, Herrschaft und alles, was sonst einen Namen hat, nicht allein in dieser Welt, sondern auch in der zukünftigen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Epheser 1,20-21</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-13T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Du hast mir meine Klage verwandelt in einen Reigen, du hast mir den Sack der Trauer ausgezogen und mich mit Freude gegürtet.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 30,12</Losungsvers>
<Lehrtext>Bartimäus wurde sehend und folgte Jesus nach auf dem Wege.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 10,52</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-14T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>HERR, unser Herrscher, wie herrlich ist dein Name in allen Landen!</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 8,2</Losungsvers>
<Lehrtext>Dem König aller Könige und Herrn aller Herren, der allein Unsterblichkeit hat, der da wohnt in einem Licht, zu dem niemand kommen kann, den kein Mensch gesehen hat noch sehen kann, sei Ehre und ewige Macht!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Timotheus 6,15-16</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-15T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Keiner lasse den Mut sinken.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Samuel 17,32</Losungsvers>
<Lehrtext>Setzt eure Hoffnung ganz auf die Gnade, die euch angeboten wird in der Offenbarung Jesu Christi.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Petrus 1,13</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-16T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Lauft nicht andern Göttern nach, ihnen zu dienen und sie anzubeten, und reizt mich nicht zum Zorn durch die Machwerke eurer Hände.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 25,6</Losungsvers>
<Lehrtext>Ihr Abtrünnigen, wisst ihr nicht, dass Freundschaft mit der Welt Feindschaft mit Gott ist? Wer der Welt Freund sein will, der wird Gottes Feind sein.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Jakobus 4,4</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-17T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>Reminiscere (Gedenke, Herr, an deine Barmherzigkeit! Psalm 25,6)</Sonntag>
<Losungstext>Das Regenwasser verläuft sich nicht so schnell, wie mein Volk meiner vergisst.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 18,14-15</Losungsvers>
<Lehrtext>Dass aber einige nicht treu waren, was liegt daran? Sollte ihre Untreue Gottes Treue aufheben? Das sei ferne!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Römer 3,3-4</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-18T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Er wird dich mit seinen Fittichen decken, und Zuflucht wirst du haben unter seinen Flügeln.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 91,4</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus sprach zu Jairus: Fürchte dich nicht, glaube nur!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 5,36</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-19T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Des Mondes Schein wird sein wie der Sonne Schein, und der Sonne Schein wird siebenmal heller sein zu der Zeit, wenn der HERR den Schaden seines Volks verbinden und seine Wunden heilen wird.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 30,26</Losungsvers>
<Lehrtext>Unsre Trübsal, die zeitlich und leicht ist, schafft eine ewige und über alle Maßen gewichtige Herrlichkeit.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 4,17</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-20T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Meine Hand hat die Erde gegründet, und meine Rechte hat den Himmel ausgespannt. Ich rufe, und alles steht da.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 48,13</Losungsvers>
<Lehrtext>Im Anfang war das Wort, und das Wort war bei Gott, und Gott war das Wort. Alle Dinge sind durch dasselbe gemacht, und ohne dasselbe ist nichts gemacht, was gemacht ist.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 1,1.3</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-21T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Singet dem HERRN und lobet seinen Namen, verkündet von Tag zu Tag sein Heil!</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 96,2</Losungsvers>
<Lehrtext>Mit Psalmen, Lobgesängen und geistlichen Liedern singt Gott dankbar in euren Herzen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Kolosser 3,16</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-22T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Lass dir wohlgefallen die Rede meines Mundes und das Gespräch meines Herzens vor dir, HERR, mein Fels und mein Erlöser.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 19,15</Losungsvers>
<Lehrtext>/Jesus sprach:/ Alles, was ihr bittet in eurem Gebet, glaubt nur, dass ihr&apos;s empfangt, so wird&apos;s euch zuteil werden.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 11,24</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-23T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>HERR, deine Augen sehen auf Wahrhaftigkeit.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 5,3</Losungsvers>
<Lehrtext>Richtet nicht nach dem, was vor Augen ist, sondern richtet gerecht.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 7,24</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-24T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>Oculi (Meine Augen sehen stets auf den Herrn. Psalm 25,15)</Sonntag>
<Losungstext>Freut euch und seid fröhlich im HERRN, eurem Gott.</Losungstext>
<Losungsvers>Joel 2,23</Losungsvers>
<Lehrtext>Freuet euch in dem Herrn! Eure Güte lasst kund sein allen Menschen! Der Herr ist nahe!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Philipper 4,4.5</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-25T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Du allein bist der HERR; du hast den Himmel und aller Himmel Himmel und ihr ganzes Heer gemacht, die Erde und alles, was darauf ist, das Meer und alles, was darin ist. Du erhältst alles lebendig.</Losungstext>
<Losungsvers>Nehemia 9,6</Losungsvers>
<Lehrtext>Betet an den, der gemacht hat Himmel und Erde und Meer und die Wasserquellen!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Offenbarung 14,7</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-26T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR sprach zu mir: Du bist mein Knecht, Israel, durch den ich mich verherrlichen will.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 49,3</Losungsvers>
<Lehrtext>Hat denn Gott sein Volk verstoßen? Das sei ferne!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Römer 11,1</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-27T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Viele sagen von mir: Er hat keine Hilfe bei Gott. Aber du, HERR, bist der Schild für mich, du bist meine Ehre und hebst mein Haupt empor.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 3,3-4</Losungsvers>
<Lehrtext>/Paulus sprach:/ Gottes Hilfe habe ich erfahren bis zum heutigen Tag und stehe nun hier und bin sein Zeuge bei Groß und Klein.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Apostelgeschichte 26,22</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-28T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Wohl denen, die sich an seine Mahnungen halten, die ihn von ganzem Herzen suchen!</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 119,2</Losungsvers>
<Lehrtext>So ermahne ich euch, dass ihr der Berufung würdig lebt, mit der ihr berufen seid, in aller Demut und Sanftmut, in Geduld.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Epheser 4,1-2</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-02-29T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Als er gemartert ward, litt er doch willig und tat seinen Mund nicht auf wie ein Lamm, das zur Schlachtbank geführt wird.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 53,7</Losungsvers>
<Lehrtext>Christus hat unsre Sünde selbst hinaufgetragen an seinem Leibe auf das Holz, damit wir, der Sünde abgestorben, der Gerechtigkeit leben. Durch seine Wunden seid ihr heil geworden.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Petrus 2,24</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-01T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Sie werden weinend kommen, aber ich will sie trösten und leiten; denn ich bin Israels Vater.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 31,9</Losungsvers>
<Lehrtext>Christus hat in den Tagen seines irdischen Lebens Bitten und Flehen mit lautem Schreien und mit Tränen dem dargebracht, der ihn vom Tod erretten konnte; und er ist auch erhört worden, weil er Gott in Ehren hielt.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Hebräer 5,7</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-02T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>Laetare (Freuet euch mit Jerusalem! Jesaja 66,10)</Sonntag>
<Losungstext>Siehe, der Himmel und aller Himmel Himmel können dich nicht fassen - wie sollte es dann dies Haus tun, das ich gebaut habe?</Losungstext>
<Losungsvers>1.Könige 8,27</Losungsvers>
<Lehrtext>Ihn habt ihr nicht gesehen und habt ihn doch lieb; und nun glaubt ihr an ihn, obwohl ihr ihn nicht seht; ihr werdet euch aber freuen mit unaussprechlicher und herrlicher Freude.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Petrus 1,8</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-03T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Gott sieht die Enden der Erde und schaut alles, was unter dem Himmel ist.</Losungstext>
<Losungsvers>Hiob 28,24</Losungsvers>
<Lehrtext>Es ist nicht der Wille bei eurem Vater im Himmel, dass auch nur eines von den Kleinen verloren werde.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Matthäus 18,14</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-04T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Fürchte dich nicht und verzage nicht!</Losungstext>
<Losungsvers>Josua 8,1</Losungsvers>
<Lehrtext>Wer ist&apos;s, der euch schaden könnte, wenn ihr dem Guten nacheifert? Und wenn ihr auch leidet um der Gerechtigkeit willen, so seid ihr doch selig.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Petrus 3,13-14</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-05T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Sie gieren alle, Klein und Groß, nach unrechtem Gewinn, und Propheten und Priester gehen alle mit Lüge um und heilen den Schaden meines Volks nur obenhin, indem sie sagen: &quot;Friede! Friede!&quot;, und ist doch nicht Friede.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 6,13-14</Losungsvers>
<Lehrtext>Die Liebe verhält sich nicht ungehörig, sie sucht nicht das Ihre.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 13,5</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-06T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Mach dich auf, Gott, und führe deine Sache.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 74,22</Losungsvers>
<Lehrtext>Nun ist das Heil und die Kraft und das Reich unseres Gottes geworden und die Macht seines Christus.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Offenbarung 12,10</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-07T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR hat&apos;s gegeben, der HERR hat&apos;s genommen; der Name des HERRN sei gelobt!</Losungstext>
<Losungsvers>Hiob 1,21</Losungsvers>
<Lehrtext>Als Jesus nahe an das Stadttor kam, siehe, da trug man einen Toten heraus, der der einzige Sohn seiner Mutter war, und sie war eine Witwe. Und als sie der Herr sah, jammerte sie ihn und er sprach zu ihr: Weine nicht! Und trat hinzu und berührte den Sarg, und die Träger blieben stehen. Und er sprach: Jüngling, ich sage dir, steh auf!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Lukas 7,11-14</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-08T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>HERR Zebaot, du bist allein Gott über alle Königreiche auf Erden, du hast Himmel und Erde gemacht.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 37,16</Losungsvers>
<Lehrtext>Von ihm und durch ihn und zu ihm sind alle Dinge. Ihm sei Ehre in Ewigkeit!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Römer 11,36</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-09T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>Judica (Gott, schaffe mir Recht! Psalm 43,1)</Sonntag>
<Losungstext>HERR, frühe wollest du meine Stimme hören, frühe will ich mich zu dir wenden und aufmerken.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 5,4</Losungsvers>
<Lehrtext>Sorgt euch um nichts, sondern in allen Dingen lasst eure Bitten in Gebet und Flehen mit Danksagung vor Gott kundwerden!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Philipper 4,6</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-10T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Wer Dank opfert, der preiset mich, und da ist der Weg, dass ich ihm zeige das Heil Gottes.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 50,23</Losungsvers>
<Lehrtext>Gott sei Dank für seine unaussprechliche Gabe!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 9,15</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-11T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Siehe, ich habe dich geprüft im Glutofen des Elends.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 48,10</Losungsvers>
<Lehrtext>Es war ein Mensch, der lag achtunddreißig Jahre krank. Jesus spricht zu ihm: Steh auf, nimm dein Bett und geh hin!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 5,5.8</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-12T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Ich weiß, dass der HERR des Elenden Sache führen und den Armen Recht schaffen wird.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 140,13</Losungsvers>
<Lehrtext>Hat nicht Gott erwählt die Armen in der Welt, die im Glauben reich sind und Erben des Reichs, das er verheißen hat denen, die ihn lieb haben?</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Jakobus 2,5</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-13T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>HERR, du bist doch unser Vater! Wir sind Ton, du bist unser Töpfer, und wir alle sind deiner Hände Werk.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 64,7</Losungsvers>
<Lehrtext>Wir sind sein Werk, geschaffen in Christus Jesus zu guten Werken, die Gott zuvor bereitet hat, dass wir darin wandeln sollen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Epheser 2,10</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-14T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Siehe, der Hüter Israels schläft und schlummert nicht.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 121,4</Losungsvers>
<Lehrtext>Unser Herr Jesus Christus wird euch fest erhalten bis ans Ende, dass ihr untadelig seid am Tag unseres Herrn Jesus Christus.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 1,7-8</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-15T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>So spricht der HERR: Es soll meine Freude sein, ihnen Gutes zu tun.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 32,41</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus sprach: Der Menschensohn wird überantwortet werden in die Hände der Menschen und sie werden ihn töten; und wenn er getötet ist, so wird er nach drei Tagen auferstehen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 9,31</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-16T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>Palmsonntag</Sonntag>
<Losungstext>Wenn ihr zur Rechten oder zur Linken abweichen wollt, werden deine Ohren den Ruf hinter dir vernehmen: &quot;Dies ist der Weg, den gehet!&quot;</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 30,21</Losungsvers>
<Lehrtext>Wir gehen hinauf nach Jerusalem, und der Menschensohn wird überantwortet werden.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 10,33</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-17T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Gott segnete sie und sprach zu ihnen: Seid fruchtbar und mehret euch und füllet die Erde und machet sie euch untertan.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Mose 1,28</Losungsvers>
<Lehrtext>Alles ist euer, ihr aber seid Christi, Christus aber ist Gottes.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 3,22-23</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-18T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Die dein Heil lieben, lass allewege sagen: Der HERR sei hoch gelobt!</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 40,17</Losungsvers>
<Lehrtext>/Christus spricht:/ Ihr habt gehört, dass ich euch gesagt habe: Ich gehe hin und komme wieder zu euch. Hättet ihr mich lieb, so würdet ihr euch freuen, dass ich zum Vater gehe; denn der Vater ist größer als ich.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 14,28</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-19T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Fürchte dich nicht, du armer Haufe Israel. Ich helfe dir, spricht der HERR, und dein Erlöser ist der Heilige Israels.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 41,14</Losungsvers>
<Lehrtext>Der Herr Jesus, in der Nacht, da er verraten ward, nahm er das Brot, dankte und brach&apos;s und sprach: Das ist mein Leib, der für euch gegeben wird; das tut zu meinem Gedächtnis. Desgleichen nahm er auch den Kelch nach dem Mahl und sprach: Dieser Kelch ist der neue Bund in meinem Blut; das tut, sooft ihr daraus trinkt, zu meinem Gedächtnis.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 11,23-25</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-20T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Bekehret euch, ein jeder von seinem bösen Wege und von euren bösen Werken.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 25,5</Losungsvers>
<Lehrtext>Der Hahn krähte zum zweiten Mal. Da gedachte Petrus an das Wort, das Jesus zu ihm gesagt hatte: Ehe der Hahn zweimal kräht, wirst du mich dreimal verleugnen. Und er fing an zu weinen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 14,72</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-21T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Ist mein Arm nun so kurz geworden, dass er nicht mehr erlösen kann?</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 50,2</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus schrie laut und verschied. Und der Vorhang im Tempel zerriss in zwei Stücke von oben an bis unten aus. Der Hauptmann aber, der dabeistand, ihm gegenüber, und sah, dass er so verschied, sprach: Wahrlich, dieser Mensch ist Gottes Sohn gewesen!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 15,37-39</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-22T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Er segnet, die den HERRN fürchten, die Kleinen und die Großen.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 115,13</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus sprach: Lasst die Frau in Frieden! Was betrübt ihr sie? Sie hat ein gutes Werk an mir getan. Sie hat getan, was sie konnte; sie hat meinen Leib im Voraus gesalbt für mein Begräbnis.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 14,6.8</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-23T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>Osterfest</Sonntag>
<Losungstext>Vom Aufgang der Sonne bis zu ihrem Niedergang ist mein Name groß unter den Völkern, spricht der HERR.</Losungstext>
<Losungsvers>Maleachi 1,11</Losungsvers>
<Lehrtext>Als aber Jesus auferstanden war früh am ersten Tag der Woche, erschien er zuerst Maria von Magdala. Und sie ging hin und verkündete es denen, die mit ihm gewesen waren und Leid trugen und weinten.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 16,9.10</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-24T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Ich will dich unterweisen und dir den Weg zeigen, den du gehen sollst.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 32,8</Losungsvers>
<Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Gott gefiel es wohl, der mich von meiner Mutter Leib an ausgesondert und durch seine Gnade berufen hat, dass er seinen Sohn offenbarte in mir, damit ich ihn durchs Evangelium verkündigen sollte unter den Heiden.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Galater 1,15-16</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-25T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Die dich, HERR, lieben, sind wie die Sonne, wenn sie aufgeht in ihrer Pracht.</Losungstext>
<Losungsvers>Richter 5,31</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus sprach: Wer mich liebt, der wird mein Wort halten; und mein Vater wird ihn lieben, und wir werden zu ihm kommen und Wohnung bei ihm nehmen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 14,23</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-26T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Noah war ein frommer Mann und ohne Tadel zu seinen Zeiten; er wandelte mit Gott.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Mose 6,9</Losungsvers>
<Lehrtext>Gott hat die frühere Welt nicht verschont, sondern bewahrte allein Noah, den Prediger der Gerechtigkeit, mit sieben andern, als er die Sintflut über die Welt der Gottlosen brachte.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Petrus 2,5</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-27T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Warum willst du mit Gott hadern, weil er auf Menschenworte nicht Antwort gibt? Denn auf eine Weise redet Gott und auf eine zweite; nur beachtet man&apos;s nicht.</Losungstext>
<Losungsvers>Hiob 33,13-14</Losungsvers>
<Lehrtext>Wer Ohren hat zu hören, der höre!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 4,23</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-28T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Dein, HERR, ist die Majestät und Gewalt, Herrlichkeit, Sieg und Hoheit. Denn alles, was im Himmel und auf Erden ist, das ist dein.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Chronik 29,11</Losungsvers>
<Lehrtext>Wenn jemand redet, so rede er es als Gottes Aussprüche; wenn jemand Dienste leistet, so tue er es aus der Kraft, die Gott darreicht, damit in allen Dingen Gott verherrlicht werde durch Jesus Christus, der die Ehre und die Macht besitzt in alle Ewigkeit!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Petrus 4,11</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-29T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Fülle uns frühe mit deiner Gnade, so wollen wir rühmen und fröhlich sein unser Leben lang.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 90,14</Losungsvers>
<Lehrtext>Lasst uns festhalten an dem Bekenntnis der Hoffnung und nicht wanken.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Hebräer 10,23</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-30T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>Quasimodogeniti (Wie die neugeborenen Kindlein. 1.Petrus 2,2)</Sonntag>
<Losungstext>Ich habe dich einen kleinen Augenblick verlassen, aber mit großer Barmherzigkeit will ich dich sammeln.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 54,7</Losungsvers>
<Lehrtext>Gottes Gaben und Berufung können ihn nicht gereuen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Römer 11,29</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-03-31T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Er wird mich ans Licht bringen, dass ich seine Gnade schaue.</Losungstext>
<Losungsvers>Micha 7,9</Losungsvers>
<Lehrtext>Ihr wart früher Finsternis; nun aber seid ihr Licht in dem Herrn. Lebt als Kinder des Lichts.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Epheser 5,8</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-01T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Mein Vater und meine Mutter verlassen mich, aber der HERR nimmt mich auf.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 27,10</Losungsvers>
<Lehrtext>Der Herr wird mich erlösen von allem Übel und mich retten in sein himmlisches Reich. Ihm sei Ehre von Ewigkeit zu Ewigkeit!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Timotheus 4,18</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-02T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Lass uns leben, so wollen wir deinen Namen anrufen.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 80,19</Losungsvers>
<Lehrtext>/Christus spricht:/ Was ihr mich bitten werdet in meinem Namen, das will ich tun.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 14,14</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-03T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Ich will auch fernerhin mit diesem Volke wunderbar verfahren, wunderbar und wundersam, und die Weisheit seiner Weisen wird zunichte werden.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 29,14</Losungsvers>
<Lehrtext>Viele, die Jesus zuhörten, verwunderten sich und sprachen: Woher hat er das? Und was ist das für eine Weisheit, die ihm gegeben ist? Und solche mächtigen Taten, die durch seine Hände geschehen?</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 6,2</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-04T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Steht der HERR mir zur Rechten, so werde ich festbleiben.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 16,8</Losungsvers>
<Lehrtext>Wir setzen unsre Ehre darein, dass wir ihm wohlgefallen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 5,9</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-05T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR sprach: Ich will hinfort nicht mehr die Erde verfluchen um der Menschen willen; denn das Dichten und Trachten des menschlichen Herzens ist böse von Jugend auf.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Mose 8,21</Losungsvers>
<Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Wir ermahnen euch, dass ihr die Gnade Gottes nicht vergeblich empfangt.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 6,1</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-06T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>Misericordias Domini (Die Erde ist voll der Güte des Herrn. Psalm 33,5)</Sonntag>
<Losungstext>Ach, Herr, du großer und heiliger Gott, der du Bund und Gnade bewahrst denen, die dich lieben und deine Gebote halten! Wir haben gesündigt und Unrecht getan.</Losungstext>
<Losungsvers>Daniel 9,4-5</Losungsvers>
<Lehrtext>Vergib uns unsere Schuld, wie auch wir vergeben unsern Schuldigern.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Matthäus 6,12</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-07T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Noah fand Gnade vor dem Herrn.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Mose 6,8</Losungsvers>
<Lehrtext>Durch den Glauben hat Noah Gott geehrt und die Arche gebaut zur Rettung seines Hauses, als er ein göttliches Wort empfing über das, was man noch nicht sah.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Hebräer 11,7</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-08T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Ich will auf den HERRN schauen und harren auf den Gott meines Heils; mein Gott wird mich erhören.</Losungstext>
<Losungsvers>Micha 7,7</Losungsvers>
<Lehrtext>In allem erweisen wir uns als Diener Gottes: in großer Geduld, in Trübsalen, in Nöten, in Ängsten.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 6,4</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-09T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Gleichwie Gewächs aus der Erde wächst und Same im Garten aufgeht, so lässt Gott der HERR Gerechtigkeit aufgehen und Ruhm vor allen Heidenvölkern.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 61,11</Losungsvers>
<Lehrtext>Der Samen gibt dem Sämann und Brot zur Speise, der wird auch euch Samen geben und ihn mehren und wachsen lassen die Früchte eurer Gerechtigkeit.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 9,10</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-10T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Das Zeugnis des HERRN ist gewiss und macht die Unverständigen weise.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 19,8</Losungsvers>
<Lehrtext>Weil die Welt, umgeben von der Weisheit Gottes, Gott durch ihre Weisheit nicht erkannte, gefiel es Gott wohl, durch die Torheit der Predigt selig zu machen, die daran glauben.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 1,21</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-11T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Hilf deinem Volk und segne dein Erbe und weide und trage sie ewiglich!</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 28,9</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus sah die große Menge; und sie jammerten ihn, denn sie waren wie Schafe, die keinen Hirten haben. Und er fing eine lange Predigt an.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 6,34</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-12T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Es ist umsonst, dass ihr früh aufsteht und hernach lange sitzet und esset euer Brot mit Sorgen; denn seinen Freunden gibt er es im Schlaf.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 127,2</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus sprach zu den Jüngern: Als ich euch ausgesandt habe ohne Geldbeutel, ohne Tasche und ohne Schuhe, habt ihr da je Mangel gehabt? Sie sprachen: Niemals.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Lukas 22,35</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-13T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>Jubilate (Jauchzet Gott, alle Lande! Psalm 66,1)</Sonntag>
<Losungstext>Muss ich nicht das halten und reden, was mir der HERR in den Mund gibt?</Losungstext>
<Losungsvers>4.Mose 23,12</Losungsvers>
<Lehrtext>/Jesus sprach:/ Ich sage euch, die ihr zuhört: Liebt eure Feinde; tut wohl denen, die euch hassen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Lukas 6,27</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-14T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR segne euch je mehr und mehr, euch und eure Kinder!</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 115,14</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus sprach: Lasst die Kinder zu mir kommen und wehret ihnen nicht; denn solchen gehört das Reich Gottes. Und er herzte sie und legte die Hände auf sie und segnete sie.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 10,14.16</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-15T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Träufelt, ihr Himmel, von oben, und ihr Wolken, regnet Gerechtigkeit! Die Erde tue sich auf und bringe Heil, und Gerechtigkeit wachse mit auf! Ich, der HERR, habe es geschaffen.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 45,8</Losungsvers>
<Lehrtext>Jage nach der Gerechtigkeit, dem Glauben, der Liebe, dem Frieden mit allen, die den Herrn anrufen aus reinem Herzen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Timotheus 2,22</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-16T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Der HERR ist mein Licht und mein Heil; vor wem sollte ich mich fürchten?</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 27,1</Losungsvers>
<Lehrtext>Ihr seid teuer erkauft; werdet nicht der Menschen Knechte.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 7,23</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-17T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>/Der HERR sprach zu Abram:/ Ich will dich segnen, und du sollst ein Segen sein.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Mose 12,2</Losungsvers>
<Lehrtext>Vergeltet nicht Böses mit Bösem oder Scheltwort mit Scheltwort, sondern segnet vielmehr, weil ihr dazu berufen seid, dass ihr den Segen ererbt.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Petrus 3,9</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-18T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Meine Seele hängt an dir; deine rechte Hand hält mich.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 63,9</Losungsvers>
<Lehrtext>Der Aussätzige jammerte Jesus und er streckte die Hand aus, rührte ihn an und sprach zu ihm: Ich will&apos;s tun; sei rein!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 1,41</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-19T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Lehre uns bedenken, dass wir sterben müssen, auf dass wir klug werden.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 90,12</Losungsvers>
<Lehrtext>Christus ist darum für alle gestorben, damit, die da leben, hinfort nicht sich selbst leben, sondern dem, der für sie gestorben und auferstanden ist.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 5,15</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-20T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>Cantate (Singet dem Herrn ein neues Lied! Psalm 98,1)</Sonntag>
<Losungstext>HERR, wie sind deine Werke so groß und viel! Du hast sie alle weise geordnet, und die Erde ist voll deiner Güter.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 104,24</Losungsvers>
<Lehrtext>Herr, unser Gott, du bist würdig, zu nehmen Preis und Ehre und Kraft; denn du hast alle Dinge geschaffen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Offenbarung 4,11</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-21T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>HERR, die Erde ist voll deiner Güte; lehre mich deine Gebote.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 119,64</Losungsvers>
<Lehrtext>/Christus spricht:/ Der Tröster, der Heilige Geist, den mein Vater senden wird in meinem Namen, der wird euch alles lehren und euch an alles erinnern, was ich euch gesagt habe.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 14,26</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-22T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Wahrt das Recht und übt Gerechtigkeit; denn mein Heil ist nahe, dass es komme, und meine Gerechtigkeit, dass sie offenbart werde.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 56,1</Losungsvers>
<Lehrtext>Siehe, jetzt ist die Zeit der Gnade, siehe, jetzt ist der Tag des Heils!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 6,2</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-23T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Sie kehren mir den Rücken zu und nicht das Angesicht. Aber wenn die Not über sie kommt, sprechen sie: &quot;Auf und hilf uns!&quot;</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 2,27</Losungsvers>
<Lehrtext>Wir wollen ganz beim Gebet und beim Dienst des Wortes bleiben.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Apostelgeschichte 6,4</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-24T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Wer ist der Mann, der den HERRN fürchtet? Ihm zeigt er den Weg, den er erwählen soll.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 25,12</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus sprach: Folgt mir nach; ich will euch zu Menschenfischern machen!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 1,17</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-25T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Die Angst meines Herzens ist groß; führe mich aus meinen Nöten!</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 25,17</Losungsvers>
<Lehrtext>/Christus spricht:/ In der Welt habt ihr Angst; aber seid getrost, ich habe die Welt überwunden.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 16,33</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-26T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR, unser Gott, verlasse uns nicht und ziehe die Hand nicht ab von uns.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Könige 8,57</Losungsvers>
<Lehrtext>Die beiden Jünger nötigten Jesus und sprachen: Bleibe bei uns; denn es will Abend werden und der Tag hat sich geneigt. Und er ging hinein, bei ihnen zu bleiben.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Lukas 24,29</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-27T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>Rogate (Betet!)</Sonntag>
<Losungstext>Der HERR ist freundlich, und seine Gnade währet ewig und seine Wahrheit für und für.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 100,5</Losungsvers>
<Lehrtext>Von seiner Fülle haben wir alle genommen Gnade um Gnade.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 1,16</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-28T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>David sprach zum HERRN: Ich habe schwer gesündigt, dass ich das getan habe. Und nun, HERR, nimm weg die Schuld deines Knechts.</Losungstext>
<Losungsvers>2.Samuel 24,10</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus sprach: Die Starken bedürfen keines Arztes, sondern die Kranken. Ich bin gekommen, die Sünder zu rufen und nicht die Gerechten.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 2,17</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-29T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Meine Tränen sind meine Speise Tag und Nacht, weil man täglich zu mir sagt: Wo ist nun dein Gott?</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 42,4</Losungsvers>
<Lehrtext>Zu der neunten Stunde rief Jesus laut: Mein Gott, mein Gott, warum hast du mich verlassen?</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 15,34</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-04-30T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Unsre Seele harrt auf den HERRN; er ist uns Hilfe und Schild.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 33,20</Losungsvers>
<Lehrtext>Wenn wir auf das hoffen, was wir nicht sehen, so warten wir darauf in Geduld.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Römer 8,25</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-01T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Halte meine Augen davon ab, nach Nichtigem zu schauen.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 119,37</Losungsvers>
<Lehrtext>Nachdem der Herr Jesus mit den Jüngern geredet hatte, wurde er aufgehoben gen Himmel und setzte sich zur Rechten Gottes. Sie aber zogen aus und predigten an allen Orten.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 16,19-20</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-02T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Was er tut, das ist herrlich und prächtig, und seine Gerechtigkeit bleibt ewiglich.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 111,3</Losungsvers>
<Lehrtext>Groß ist, wie jedermann bekennen muss, das Geheimnis des Glaubens: Er ist offenbart im Fleisch, gerechtfertigt im Geist, erschienen den Engeln, gepredigt den Heiden, geglaubt in der Welt, aufgenommen in die Herrlichkeit.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Timotheus 3,16</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-03T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Unser Gott wandte den Fluch in Segen.</Losungstext>
<Losungsvers>Nehemia 13,2</Losungsvers>
<Lehrtext>Gott war in Christus und versöhnte die Welt mit sich selber und rechnete ihnen ihre Sünden nicht zu und hat unter uns aufgerichtet das Wort von der Versöhnung.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 5,19</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-04T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>Exaudi (Herr, höre meine Stimme! Psalm 27,7)</Sonntag>
<Losungstext>Er wird der Friede sein.</Losungstext>
<Losungsvers>Micha 5,4</Losungsvers>
<Lehrtext>/Christus spricht:/ Den Frieden lasse ich euch, meinen Frieden gebe ich euch. Nicht gebe ich euch, wie die Welt gibt. Euer Herz erschrecke nicht und fürchte sich nicht.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 14,27</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-05T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Höret, alle Völker! Merk auf, Land und alles, was darinnen ist! Denn Gott der HERR hat mit euch zu reden.</Losungstext>
<Losungsvers>Micha 1,2</Losungsvers>
<Lehrtext>Nachdem Gott vorzeiten vielfach und auf vielerlei Weise geredet hat zu den Vätern durch die Propheten, hat er in diesen letzten Tagen zu uns geredet durch den Sohn.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Hebräer 1,1-2</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-06T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Fürchtet den HERRN und dient ihm treu von ganzem Herzen; denn seht doch, wie große Dinge er an euch getan hat.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Samuel 12,24</Losungsvers>
<Lehrtext>Die Gemeinde hatte Frieden in ganz Judäa und Galiläa und Samarien und baute sich auf und lebte in der Furcht des Herrn und mehrte sich unter dem Beistand des Heiligen Geistes.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Apostelgeschichte 9,31</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-07T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Es ist niemand heilig wie der HERR, außer dir ist keiner.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Samuel 2,2</Losungsvers>
<Lehrtext>Wie der, der euch berufen hat, heilig ist, sollt auch ihr heilig sein in eurem ganzen Wandel.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Petrus 1,15</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-08T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Halleluja! Ich danke dem HERRN von ganzem Herzen im Rate der Frommen und in der Gemeinde.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 111,1</Losungsvers>
<Lehrtext>Lasst kein faules Geschwätz aus eurem Mund gehen, sondern redet, was gut ist, was erbaut und was notwendig ist, damit es Segen bringe denen, die es hören.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Epheser 4,29</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-09T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Sieh an meinen Jammer und mein Elend und vergib mir alle meine Sünden!</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 25,18</Losungsvers>
<Lehrtext>Das ist gewisslich wahr und ein Wort, des Glaubens wert, dass Christus Jesus in die Welt gekommen ist, die Sünder selig zu machen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Timotheus 1,15</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-10T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Auf dich hoffen, die deinen Namen kennen; denn du verlässest nicht, die dich, HERR, suchen.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 9,11</Losungsvers>
<Lehrtext>Petrus sprach: Tut Buße und jeder von euch lasse sich taufen auf den Namen Jesu Christi zur Vergebung eurer Sünden, so werdet ihr empfangen die Gabe des Heiligen Geistes.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Apostelgeschichte 2,38</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-11T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>Pfingstfest</Sonntag>
<Losungstext>Wenn ein Gerechter Böses tut, so wird&apos;s ihm nicht helfen, dass er gerecht gewesen ist; und wenn ein Gottloser von seiner Gottlosigkeit umkehrt, so soll&apos;s ihm nicht schaden, dass er gottlos gewesen ist.</Losungstext>
<Losungsvers>Hesekiel 33,12</Losungsvers>
<Lehrtext>Als Jesus vorüberging, sah er Levi, den Sohn des Alphäus, am Zoll sitzen und sprach zu ihm: Folge mir nach! Und er stand auf und folgte ihm nach.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 2,14</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-12T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Ihr trinkt Wein aus Schalen und salbt euch mit dem besten Öl, aber bekümmert euch nicht um den Schaden Josefs.</Losungstext>
<Losungsvers>Amos 6,6</Losungsvers>
<Lehrtext>Zieht nicht am fremden Joch mit den Ungläubigen. Denn was hat die Gerechtigkeit zu schaffen mit der Ungerechtigkeit? Was hat das Licht für Gemeinschaft mit der Finsternis?</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 6,14</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-13T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Sammle meine Tränen in deinen Krug; ohne Zweifel, du zählst sie.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 56,9</Losungsvers>
<Lehrtext>Gott wird abwischen alle Tränen von ihren Augen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Offenbarung 21,4</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-14T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Ich will gedenken an meinen Bund, den ich mit dir geschlossen habe zur Zeit deiner Jugend, und will mit dir einen ewigen Bund aufrichten.</Losungstext>
<Losungsvers>Hesekiel 16,60</Losungsvers>
<Lehrtext>Meine Schafe hören meine Stimme, und ich kenne sie und sie folgen mir; und ich gebe ihnen das ewige Leben, und sie werden nimmermehr umkommen, und niemand wird sie aus meiner Hand reißen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 10,27-28</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-15T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Vor dir wird man sich freuen, wie man sich freut in der Ernte.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 9,2</Losungsvers>
<Lehrtext>Das Volk neigte einmütig dem zu, was Philippus sagte. Und es entstand große Freude in dieser Stadt.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Apostelgeschichte 8,6.8</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-16T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Mein Volk tut eine zwiefache Sünde: mich, die lebendige Quelle, verlassen sie und machen sich Zisternen, die doch rissig sind und kein Wasser geben.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 2,13</Losungsvers>
<Lehrtext>Ihr könnt nicht Gott dienen und dem Mammon.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Matthäus 6,24</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-17T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Sie zogen Daniel aus der Grube heraus, und man fand keine Verletzung an ihm; denn er hatte seinem Gott vertraut.</Losungstext>
<Losungsvers>Daniel 6,24</Losungsvers>
<Lehrtext>Fürchte dich nicht vor dem, was du leiden wirst! Sei getreu bis an den Tod, so will ich dir die Krone des Lebens geben.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Offenbarung 2,10</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-18T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>Trinitatis (Dreieinigkeit)</Sonntag>
<Losungstext>Gedenket seiner Wunderwerke, die er getan hat, seiner Zeichen und der Urteile seines Mundes!</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 105,5</Losungsvers>
<Lehrtext>Er hat alles wohl gemacht; die Tauben macht er hörend und die Sprachlosen redend.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 7,37</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-19T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Denke keiner gegen seinen Bruder etwas Arges in seinem Herzen!</Losungstext>
<Losungsvers>Sacharja 7,10</Losungsvers>
<Lehrtext>Legt ab alle Bosheit und allen Betrug und Heuchelei und Neid und alle üble Nachrede.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Petrus 2,1</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-20T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Ihr gedachtet es böse mit mir zu machen, aber Gott gedachte es gut zu machen.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Mose 50,20</Losungsvers>
<Lehrtext>Gott widersteht den Hochmütigen, aber den Demütigen gibt er Gnade.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Petrus 5,5</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-21T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Der HERR, unser Gott, sei mit uns, wie er mit unsern Vätern gewesen ist.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Könige 8,57</Losungsvers>
<Lehrtext>/Paulus sprach:/ Wir verkündigen euch die Verheißung, die an die Väter ergangen ist, dass Gott sie uns, ihren Kindern, erfüllt hat, indem er Jesus auferweckte.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Apostelgeschichte 13,32-33</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-22T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Es ist besser, auf den HERRN zu vertrauen, als sich auf Menschen zu verlassen.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 118,8</Losungsvers>
<Lehrtext>Alle Dinge sind möglich bei Gott.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 10,27</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-23T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Wer meine Gebote hält und nach meinen Gesetzen lebt, der soll nicht sterben um der Schuld seines Vaters willen.</Losungstext>
<Losungsvers>Hesekiel 18,17</Losungsvers>
<Lehrtext>Ihr sollt euch als solche ansehen, die für die Sünde tot sind, aber für Gott leben in Christus Jesus, unserm Herrn.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Römer 6,11</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-24T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Wenn ihr euch von ganzem Herzen zu dem HERRN bekehren wollt, so tut von euch die fremden Götter.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Samuel 7,3</Losungsvers>
<Lehrtext>Wir wissen, dass es keinen Götzen gibt in der Welt und keinen Gott als den einen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 8,4</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-25T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>1. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
<Losungstext>Siehe, ich will die Heiden lehren und meine Kraft und Gewalt ihnen kundtun, dass sie erfahren sollen: Ich heiße der HERR.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 16,21</Losungsvers>
<Lehrtext>Es ist offenbart seinen heiligen Aposteln und Propheten durch den Geist; nämlich dass die Heiden Miterben sind und mit zu seinem Leib gehören und Mitgenossen der Verheißung in Christus Jesus sind durch das Evangelium.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Epheser 3,5-6</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-26T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Denk an deinen Schöpfer in deiner Jugend, ehe die bösen Tage kommen und die Jahre sich nahen, da du wirst sagen: &quot;Sie gefallen mir nicht.&quot;</Losungstext>
<Losungsvers>Prediger 12,1</Losungsvers>
<Lehrtext>/Paulus schreibt an Timotheus:/ Niemand verachte dich wegen deiner Jugend; du aber sei den Gläubigen ein Vorbild im Wort, im Wandel, in der Liebe, im Glauben, in der Reinheit.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Timotheus 4,12</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-27T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Lass ab vom Bösen und tu Gutes; suche Frieden und jage ihm nach.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 34,15</Losungsvers>
<Lehrtext>Freut euch, lasst euch zurechtbringen, lasst euch mahnen, habt einerlei Sinn, haltet Frieden! So wird der Gott der Liebe und des Friedens mit euch sein.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 13,11</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-28T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Ich will dich nicht verlassen, bis ich alles tue, was ich dir zugesagt habe.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Mose 28,15</Losungsvers>
<Lehrtext>Gott, der nicht lügt, hat das ewige Leben verheißen vor den Zeiten der Welt.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Titus 1,2</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-29T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Gott sprach: Es werde Licht! Und es ward Licht.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Mose 1,3</Losungsvers>
<Lehrtext>/Christus spricht:/ Ich bin das Licht der Welt. Wer mir nachfolgt, der wird nicht wandeln in der Finsternis, sondern wird das Licht des Lebens haben.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 8,12</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-30T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Du hast vorzeiten die Erde gegründet, und die Himmel sind deiner Hände Werk.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 102,26</Losungsvers>
<Lehrtext>Halleluja! Das Heil und die Herrlichkeit und die Kraft sind unseres Gottes!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Offenbarung 19,1</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-05-31T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Gott, du hast mich von Jugend auf gelehrt, und noch jetzt verkündige ich deine Wunder.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 71,17</Losungsvers>
<Lehrtext>/Paulus schreibt an Timotheus:/ Bleibe bei dem, was du gelernt hast und was dir anvertraut ist.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Timotheus 3,14</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-01T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>2. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
<Losungstext>Wie heilig ist diese Stätte! Hier ist nichts anderes als Gottes Haus, und hier ist die Pforte des Himmels.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Mose 28,17</Losungsvers>
<Lehrtext>/Christus spricht:/ Ich bin die Tür; wenn jemand durch mich hineingeht, wird er selig werden.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 10,9</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-02T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR sprach zu Gideon: Friede sei mit dir! Fürchte dich nicht, du wirst nicht sterben. Da baute Gideon dem HERRN dort einen Altar und nannte ihn: &quot;Der HERR ist Friede&quot;.</Losungstext>
<Losungsvers>Richter 6,23-24</Losungsvers>
<Lehrtext>Seid bemüht, dass ihr vor dem Herrn unbefleckt und untadelig im Frieden befunden werdet.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Petrus 3,14</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-03T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Wenn ich schaue allein auf deine Gebote, so werde ich nicht zuschanden.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 119,6</Losungsvers>
<Lehrtext>Bewahre, was dir anvertraut ist.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Timotheus 6,20</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-04T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Der HERR ist mit mir, darum fürchte ich mich nicht; was können mir Menschen tun?</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 118,6</Losungsvers>
<Lehrtext>Furcht ist nicht in der Liebe, sondern die vollkommene Liebe treibt die Furcht aus.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Johannes 4,18</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-05T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Wasche mich rein von meiner Missetat, und reinige mich von meiner Sünde.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 51,4</Losungsvers>
<Lehrtext>/Jesus erzählte im Gleichnis:/ Der Zöllner stand ferne, wollte auch die Augen nicht aufheben zum Himmel, sondern schlug an seine Brust und sprach: Gott, sei mir Sünder gnädig! Ich sage euch: Dieser ging gerechtfertigt hinab in sein Haus.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Lukas 18,13.14</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-06T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Liebet den HERRN, alle seine Heiligen!</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 31,24</Losungsvers>
<Lehrtext>Wenn ich prophetisch reden könnte und wüsste alle Geheimnisse und alle Erkenntnis und hätte allen Glauben, sodass ich Berge versetzen könnte, und hätte die Liebe nicht, so wäre ich nichts.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 13,2</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-07T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Wer dem Geringen Gewalt tut, lästert dessen Schöpfer.</Losungstext>
<Losungsvers>Sprüche 14,31</Losungsvers>
<Lehrtext>Einer achte den andern höher als sich selbst.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Philipper 2,3</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-08T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>3. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
<Losungstext>HERR, sei mir gnädig, denn ich bin schwach; heile mich, HERR, denn meine Seele ist sehr erschrocken.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 6,3.4</Losungsvers>
<Lehrtext>Gottes Geist hilft unsrer Schwachheit auf.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Römer 8,26</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-09T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Dünke dich nicht weise zu sein, sondern fürchte den HERRN und weiche vom Bösen.</Losungstext>
<Losungsvers>Sprüche 3,7</Losungsvers>
<Lehrtext>Wo sind die Klugen? Wo sind die Schriftgelehrten? Wo sind die Weisen dieser Welt? Hat nicht Gott die Weisheit der Welt zur Torheit gemacht?</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 1,20</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-10T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Wenn du gegessen hast und satt bist, sollst du den HERRN, deinen Gott, loben.</Losungstext>
<Losungsvers>5.Mose 8,10</Losungsvers>
<Lehrtext>Gott hat die Speisen geschaffen, dass sie mit Danksagung empfangen werden.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Timotheus 4,3</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-11T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Du gibst mir den Schild deines Heils, und deine Rechte stärkt mich.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 18,36</Losungsvers>
<Lehrtext>Gott sei gedankt, der uns allezeit Sieg gibt in Christus!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 2,14</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-12T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR wird dein ewiges Licht und dein Gott wird dein Glanz sein.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 60,19</Losungsvers>
<Lehrtext>/Jesus sprach:/ Ihr seid das Licht der Welt.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Matthäus 5,14</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-13T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR züchtigt mich schwer; aber er gibt mich dem Tode nicht preis.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 118,18</Losungsvers>
<Lehrtext>Die, die nach Gottes Willen leiden, sollen ihm ihre Seelen anbefehlen als dem treuen Schöpfer und Gutes tun.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Petrus 4,19</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-14T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>HERR, erweise uns deine Gnade und gib uns dein Heil!</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 85,8</Losungsvers>
<Lehrtext>Ihr seid rein gewaschen, ihr seid geheiligt, ihr seid gerecht geworden durch den Namen des Herrn Jesus Christus und durch den Geist unseres Gottes.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 6,11</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-15T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>4. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
<Losungstext>Ich habe zu euch geredet früh und spät, doch ihr habt nicht auf mich gehört.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 35,14</Losungsvers>
<Lehrtext>Nathanael sprach: Was kann aus Nazareth Gutes kommen! Philippus spricht zu ihm: Komm und sieh es!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 1,46</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-16T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Du bist der Gott, der mir hilft; täglich harre ich auf dich.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 25,5</Losungsvers>
<Lehrtext>Das ist die Zuversicht, die wir haben zu Gott: Wenn wir um etwas bitten nach seinem Willen, so hört er uns.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Johannes 5,14</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-17T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Fürchte dich nicht, denn ich habe dich erlöst; ich habe dich bei deinem Namen gerufen; du bist mein!</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 43,1</Losungsvers>
<Lehrtext>Es kamen viele Zöllner und Sünder und saßen zu Tisch mit Jesus und seinen Jüngern.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Matthäus 9,10</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-18T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Du sollst nicht stehlen.</Losungstext>
<Losungsvers>2.Mose 20,15</Losungsvers>
<Lehrtext>Niemand suche das Seine, sondern was dem andern dient.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 10,24</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-19T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>In deiner Hand ist Kraft und Macht, und es ist niemand, der dir zu widerstehen vermag.</Losungstext>
<Losungsvers>2.Chronik 20,6</Losungsvers>
<Lehrtext>Ich glaube; hilf meinem Unglauben!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 9,24</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-20T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Tröstet, tröstet mein Volk! spricht euer Gott.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 40,1</Losungsvers>
<Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Wie ihr an den Leiden teilhabt, so werdet ihr auch am Trost teilhaben.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 1,7</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-21T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>HERR, du hast angefangen, deinem Knecht zu offenbaren deine Herrlichkeit und deine starke Hand.</Losungstext>
<Losungsvers>5.Mose 3,24</Losungsvers>
<Lehrtext>Nun schauen wir alle mit aufgedecktem Angesicht die Herrlichkeit des Herrn wie in einem Spiegel, und wir werden verklärt in sein Bild von einer Herrlichkeit zur andern.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 3,18</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-22T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>5. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
<Losungstext>Züchtige mich, HERR, doch mit Maßen und nicht in deinem Grimm, auf dass du mich nicht ganz zunichte machst.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 10,24</Losungsvers>
<Lehrtext>Der Herr weiß die Frommen aus der Versuchung zu erretten.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Petrus 2,9</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-23T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Freuet euch und seid fröhlich immerdar über das, was ich schaffe.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 65,18</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus trat mitten unter die Jünger und spricht zu ihnen: Friede sei mit euch! Und als er das gesagt hatte, zeigte er ihnen die Hände und seine Seite. Da wurden die Jünger froh, dass sie den Herrn sahen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 20,19-20</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-24T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>/Der HERR spricht:/ Er liebt mich, darum will ich ihn erretten.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 91,14</Losungsvers>
<Lehrtext>/Jesus sprach zu dem Geheilten:/ Steh auf, geh hin; dein Glaube hat dir geholfen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Lukas 17,19</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-25T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Siehe, Gott steht mir bei, der Herr erhält mein Leben.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 54,6</Losungsvers>
<Lehrtext>Wir wissen, dass der, der den Herrn Jesus auferweckt hat, wird uns auch auferwecken mit Jesus.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 4,14</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-26T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Ich will mich freuen des HERRN und fröhlich sein in Gott, meinem Heil.</Losungstext>
<Losungsvers>Habakuk 3,18</Losungsvers>
<Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Ich habe zu euch allen das Vertrauen, dass meine Freude euer aller Freude ist.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 2,3</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-27T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR ist nahe allen, die ihn anrufen, allen, die ihn ernstlich anrufen.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 145,18</Losungsvers>
<Lehrtext>Bartimäus fing an zu schreien und zu sagen: Jesus, du Sohn Davids, erbarme dich meiner! Und Jesus blieb stehen und sprach: Ruft ihn her! Und sie riefen den Blinden und sprachen zu ihm: Sei getrost, steh auf! Er ruft dich!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 10,47.49</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-28T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Freue dich und sei fröhlich, du Tochter Zion! Denn siehe, ich komme und will bei dir wohnen, spricht der HERR.</Losungstext>
<Losungsvers>Sacharja 2,14</Losungsvers>
<Lehrtext>/Der Seher Johannes schreibt:/ Ich hörte eine große Stimme, die sprach: Siehe da, die Hütte Gottes bei den Menschen! Und er wird bei ihnen wohnen, und sie werden sein Volk sein und er selbst, Gott mit ihnen, wird ihr Gott sein.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Offenbarung 21,3</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-29T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>6. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
<Losungstext>Ihr werdet erfahren, dass ich der HERR bin, wenn ich so an euch handle zur Ehre meines Namens und nicht nach euren bösen Wegen und verderblichen Taten.</Losungstext>
<Losungsvers>Hesekiel 20,44</Losungsvers>
<Lehrtext>Es geschieht alles um euretwillen, damit die überschwängliche Gnade durch die Danksagung vieler noch reicher werde zur Ehre Gottes.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 4,15</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-06-30T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR macht die Blinden sehend.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 146,8</Losungsvers>
<Lehrtext>/Die Jünger des Johannes fragten:/ Bist du es, der da kommen soll, oder sollen wir auf einen andern warten? Jesus antwortete und sprach zu ihnen: Geht hin und sagt Johannes wieder, was ihr hört und seht: Blinde sehen und Lahme gehen, Aussätzige werden rein und Taube hören, Tote stehen auf und Armen wird das Evangelium gepredigt.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Matthäus 11,3-5</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-01T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Siehe, es kommt die Zeit, spricht der HERR, dass die Stadt des HERRN gebaut werden wird.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 31,38</Losungsvers>
<Lehrtext>/Der Seher Johannes schreibt:/ Ich sah die heilige Stadt, das neue Jerusalem, von Gott aus dem Himmel herabkommen, bereitet wie eine geschmückte Braut für ihren Mann.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Offenbarung 21,2</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-02T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Gedenke an deine Gemeinde, die du vorzeiten erworben und dir zum Erbteil erlöst hast.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 74,2</Losungsvers>
<Lehrtext>Christus Jesus hat sich selbst gegeben für alle zur Erlösung.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Timotheus 2,6</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-03T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR schafft deinen Grenzen Frieden.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 147,14</Losungsvers>
<Lehrtext>Christus ist unser Friede.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Epheser 2,14</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-04T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Gedenkt des Vorigen, wie es von alters her war: Ich bin Gott und sonst keiner mehr, ein Gott, dem nichts gleicht.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 46,9</Losungsvers>
<Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Durch Gottes Gnade bin ich, was ich bin.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 15,10</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-05T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>HERR, mein Gott, du bist sehr herrlich; du bist schön und prächtig geschmückt. Licht ist dein Kleid, das du anhast.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 104,1-2</Losungsvers>
<Lehrtext>Gott, der sprach: Licht soll aus der Finsternis hervorleuchten, der hat einen hellen Schein in unsre Herzen gegeben, dass durch uns entstünde die Erleuchtung zur Erkenntnis der Herrlichkeit Gottes in dem Angesicht Jesu Christi.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 4,6</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-06T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>7. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
<Losungstext>Gott wird alle Werke vor Gericht bringen, alles, was verborgen ist, es sei gut oder böse.</Losungstext>
<Losungsvers>Prediger 12,14</Losungsvers>
<Lehrtext>Darum richtet nicht vor der Zeit, bis der Herr kommt, der auch ans Licht bringen wird, was im Finstern verborgen ist, und wird das Trachten der Herzen offenbar machen. Dann wird einem jeden von Gott sein Lob zuteil werden.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 4,5</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-07T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Was ist der Mensch, dass du seiner gedenkst, und des Menschen Kind, dass du dich seiner annimmst?</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 8,5</Losungsvers>
<Lehrtext>Seht, welch eine Liebe hat uns der Vater erwiesen, dass wir Gottes Kinder heißen sollen - und wir sind es auch!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Johannes 3,1</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-08T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Du wirst fröhlich sein über den HERRN und wirst dich rühmen des Heiligen Israels.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 41,16</Losungsvers>
<Lehrtext>Wir rühmen uns Gottes durch unsern Herrn Jesus Christus, durch den wir jetzt die Versöhnung empfangen haben.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Römer 5,11</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-09T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Kommt her und sehet an die Werke Gottes, der so wunderbar ist in seinem Tun an den Menschenkindern.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 66,5</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus sprach: Meine Tochter, dein Glaube hat dich gesund gemacht; geh hin in Frieden und sei gesund von deiner Plage!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 5,34</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-10T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Siehe, das ist mein Knecht - ich halte ihn - und mein Auserwählter, an dem meine Seele Wohlgefallen hat.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 42,1</Losungsvers>
<Lehrtext>Den Israeliten gehört die Kindschaft und die Herrlichkeit und die Bundesschlüsse und das Gesetz und der Gottesdienst und die Verheißungen, denen gehören auch die Väter, und aus ihnen kommt Christus her nach dem Fleisch.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Römer 9,4-5</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-11T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>HERR, führe meine Sache und erlöse mich; erquicke mich durch dein Wort.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 119,154</Losungsvers>
<Lehrtext>Ihr tut gut daran, dass ihr auf das prophetische Wort achtet als auf ein Licht, das da scheint an einem dunklen Ort, bis der Tag anbreche und der Morgenstern aufgehe in euren Herzen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Petrus 1,19</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-12T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Ihr sollt einer mit dem andern reden: &quot;Was antwortet der HERR?&quot; und &quot;Was sagt der HERR?&quot;</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 23,35</Losungsvers>
<Lehrtext>Ermahnt euch untereinander und einer erbaue den andern.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Thessalonicher 5,11</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-13T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>8. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
<Losungstext>Weigere dich nicht, dem Bedürftigen Gutes zu tun, wenn deine Hand es vermag.</Losungstext>
<Losungsvers>Sprüche 3,27</Losungsvers>
<Lehrtext>Euer Überfluss helfe ihrem Mangel ab, damit danach auch ihr Überfluss eurem Mangel abhelfe und so ein Ausgleich geschehe.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 8,14</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-14T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>So brachten die Israeliten, Männer und Frauen, die ihr Herz dazu trieb, freiwillige Gaben zu allem Werk, das der Herr durch Mose geboten hatte.</Losungstext>
<Losungsvers>2.Mose 35,29</Losungsvers>
<Lehrtext>Ein jeder gebe, wie er&apos;s sich im Herzen vorgenommen hat, nicht mit Unwillen oder aus Zwang; denn einen fröhlichen Geber hat Gott lieb.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 9,7</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-15T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Schaffe in mir, Gott, ein reines Herz und gib mir einen neuen, beständigen Geist.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 51,12</Losungsvers>
<Lehrtext>Es ist gut, dass das Herz durch Gnade gefestigt wird.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Hebräer 13,9</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-16T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Die Heiden, die um euch her übrig geblieben sind, sollen erfahren, dass ich der Herr bin, der da baut, was niedergerissen ist, und pflanzt, was verheert war.</Losungstext>
<Losungsvers>Hesekiel 36,36</Losungsvers>
<Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Hier ist nicht Jude noch Grieche, hier ist nicht Sklave noch Freier, hier ist nicht Mann noch Frau; denn ihr seid allesamt einer in Christus Jesus.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Galater 3,28</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-17T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Du führst, HERR, meine Sache und erlöst mein Leben.</Losungstext>
<Losungsvers>Klagelieder 3,58</Losungsvers>
<Lehrtext>Unser Heiland hat sich selbst für uns gegeben, damit er uns erlöste von aller Ungerechtigkeit.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Titus 2,14</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-18T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Die in der Ferne wohnen, werden kommen und am Tempel des HERRN bauen.</Losungstext>
<Losungsvers>Sacharja 6,15</Losungsvers>
<Lehrtext>Lasset euch selbst wie lebendige Steine aufbauen als ein geistliches Haus zu einer heiligen Priesterschaft, um geistliche Opfer darzubringen, die Gott angenehm sind durch Jesus Christus.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Petrus 2,5</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-19T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>HERR, deine Treue ist groß.</Losungstext>
<Losungsvers>Klagelieder 3,23</Losungsvers>
<Lehrtext>Gnade sei mit euch und Friede von dem, der da ist und der da war und der da kommt.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Offenbarung 1,4</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-20T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>9. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
<Losungstext>Der HERR gibt die Sonne dem Tage zum Licht und bestellt den Mond und die Sterne der Nacht zum Licht; er bewegt das Meer, dass seine Wellen brausen.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 31,35</Losungsvers>
<Lehrtext>Darum werdet nicht unverständig, sondern versteht, was der Wille des Herrn ist.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Epheser 5,17</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-21T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Ich habe euch lieb, spricht der HERR.</Losungstext>
<Losungsvers>Maleachi 1,2</Losungsvers>
<Lehrtext>Die Kleider Jesu wurden ganz weiß-glänzend. Eine Wolke kam und überschattete sie, und aus der Wolke kam eine Stimme: Dies ist mein geliebter Sohn; höret auf ihn!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 9,3.7</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-22T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Nach deiner großen Barmherzigkeit hast du mit deinem Volk nicht ein Ende gemacht noch es verlassen.</Losungstext>
<Losungsvers>Nehemia 9,31</Losungsvers>
<Lehrtext>Die Geduld unseres Herrn erachtet für eure Rettung.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Petrus 3,15</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-23T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Warum währt doch mein Leiden so lange und sind meine Wunden so schlimm, dass sie niemand heilen kann? Du bist mir geworden wie ein trügerischer Born, der nicht mehr quellen will.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 15,18</Losungsvers>
<Lehrtext>Es wurde ein Mann herbeigetragen, lahm von Mutterleibe. Als er Petrus und Johannes sah, wie sie in den Tempel hineingehen wollten, bat er um ein Almosen. Petrus aber sprach: Silber und Gold habe ich nicht; was ich aber habe, das gebe ich dir: Im Namen Jesu Christi von Nazareth steh auf und geh umher!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Apostelgeschichte 3,2.3.6</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-24T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>HERR, du bist meine Zuversicht, mein Teil im Lande der Lebendigen.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 142,6</Losungsvers>
<Lehrtext>Gelobt sei Gott, der Vater unsres Herrn Jesus Christus, der uns nach seiner großen Barmherzigkeit wiedergeboren hat zu einer lebendigen Hoffnung durch die Auferstehung Jesu Christi von den Toten.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Petrus 1,3</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-25T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Der Israel zerstreut hat, der wird&apos;s auch wieder sammeln und wird es hüten wie ein Hirte seine Herde.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 31,10</Losungsvers>
<Lehrtext>/Christus spricht:/ Ich bin der gute Hirte und kenne die Meinen und die Meinen kennen mich.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 10,14</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-26T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Mein Haus wird ein Bethaus heißen für alle Völker.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 56,7</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus ging in den Tempel und fing an auszutreiben die Verkäufer und Käufer im Tempel; und die Tische der Geldwechsler und die Stände der Taubenhändler stieß er um.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 11,15</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-27T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>10. Sonntag nach Trinitatis (Israelsonntag)</Sonntag>
<Losungstext>O Land, Land, Land, höre des HERRN Wort!</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 22,29</Losungsvers>
<Lehrtext>Diese aber sind&apos;s, bei denen auf gutes Land gesät ist: die hören das Wort und nehmen&apos;s an und bringen Frucht.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 4,20</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-28T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>In Gottes Hand ist die Seele von allem, was lebt.</Losungstext>
<Losungsvers>Hiob 12,10</Losungsvers>
<Lehrtext>Wisst ihr nicht, dass ihr nicht euch selbst gehört?</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 6,19</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-29T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Harre des HERRN! Sei getrost und unverzagt und harre des HERRN!</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 27,14</Losungsvers>
<Lehrtext>Die Jünger weckten Jesus auf und sprachen zu ihm: Meister, fragst du nichts danach, dass wir umkommen? Und er stand auf und bedrohte den Wind und sprach zu dem Meer: Schweig und verstumme! Und der Wind legte sich.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 4,38-39</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-30T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Ich liege und schlafe und erwache; denn der HERR hält mich.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 3,6</Losungsvers>
<Lehrtext>/Christus spricht:/ Mein Vater, der mir meine Schafe gegeben hat, ist größer als alles, und niemand kann sie aus des Vaters Hand reißen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 10,29</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-07-31T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Auf ihm wird ruhen der Geist des HERRN, der Geist der Weisheit und des Verstandes, der Geist des Rates und der Stärke, der Geist der Erkenntnis und der Furcht des HERRN.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 11,2</Losungsvers>
<Lehrtext>/Johannes der Täufer sprach:/ Der, den Gott gesandt hat, redet Gottes Worte; denn Gott gibt den Geist ohne Maß.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 3,34</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-01T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Ich will gedenken der Werke des HERRN, will nachsinnen über all dein Tun, will reden von deinen mächtigen Taten.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 77,12.13</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus sprach zu dem Geheilten: Geh hin in dein Haus zu den Deinen und verkünde ihnen, welch große Wohltat dir der Herr getan und wie er sich deiner erbarmt hat.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 5,19</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-02T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Sie legten das Buch des Gesetzes Gottes klar und verständlich aus, sodass man verstand, was gelesen worden war.</Losungstext>
<Losungsvers>Nehemia 8,8</Losungsvers>
<Lehrtext>Tu das Werk eines Predigers des Evangeliums, richte dein Amt redlich aus.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Timotheus 4,5</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-03T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>11. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
<Losungstext>Du, Herr, bist gerecht, wir aber müssen uns alle heute schämen.</Losungstext>
<Losungsvers>Daniel 9,7</Losungsvers>
<Lehrtext>/Christus betet:/ Ich bitte dich nicht, dass du sie aus der Welt nimmst, sondern dass du sie bewahrst vor dem Bösen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 17,15</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-04T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Dient dem HERRN von ganzem Herzen und folgt nicht den nichtigen Götzen nach; denn sie nützen nicht und können nicht erretten.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Samuel 12,20.21</Losungsvers>
<Lehrtext>Habt nicht lieb die Welt noch was in der Welt ist. Wenn jemand die Welt lieb hat, in dem ist nicht die Liebe des Vaters.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Johannes 2,15</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-05T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>HERR, schone dein Volk und lass dein Erbteil nicht zuschanden werden!</Losungstext>
<Losungsvers>Joel 2,17</Losungsvers>
<Lehrtext>Der Herr gedenkt der Barmherzigkeit und hilft seinem Diener Israel auf.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Lukas 1,54</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-06T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Siehe, um Trost war mir sehr bange. Du aber hast dich meiner Seele herzlich angenommen, dass sie nicht verdürbe; denn du wirfst alle meine Sünden hinter dich zurück.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 38,17</Losungsvers>
<Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Wie die Leiden Christi reichlich über uns kommen, so werden wir auch reichlich getröstet durch Christus.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 1,5</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-07T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Sechs Tage sollst du arbeiten und alle deine Werke tun. Aber am siebenten Tage ist der Sabbat des HERRN, deines Gottes. Da sollst du keine Arbeit tun.</Losungstext>
<Losungsvers>2.Mose 20,9.10</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus sprach: Der Sabbat ist um des Menschen willen gemacht und nicht der Mensch um des Sabbats willen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 2,27</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-08T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Ich will in dir übrig lassen ein armes und geringes Volk; die werden auf des HERRN Namen trauen.</Losungstext>
<Losungsvers>Zefanja 3,12</Losungsvers>
<Lehrtext>Bemüht euch, eure Berufung und Erwählung festzumachen. Denn wenn ihr dies tut, werdet ihr nicht straucheln.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Petrus 1,10</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-09T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR schafft Recht seinem Volk und wird seinen Knechten gnädig sein.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 135,14</Losungsvers>
<Lehrtext>/Der Herr im Gleichnis sprach:/ Recht so, du tüchtiger und treuer Knecht, du bist über wenigem treu gewesen, ich will dich über viel setzen!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Matthäus 25,21</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-10T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>12. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
<Losungstext>Ich will euch tragen, bis ihr grau werdet. Ich habe es getan; ich will heben und tragen und erretten.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 46,4</Losungsvers>
<Lehrtext>Ich bin das A und das O, der Anfang und das Ende. Ich will dem Durstigen geben von der Quelle des lebendigen Wassers umsonst.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Offenbarung 21,6</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-11T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Mein Gott, des Tages rufe ich, doch antwortest du nicht, und des Nachts, doch finde ich keine Ruhe.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 22,3</Losungsvers>
<Lehrtext>/Jesus sprach:/ Sollte Gott nicht Recht schaffen seinen Auserwählten, die zu ihm Tag und Nacht rufen, und sollte er&apos;s bei ihnen lange hinziehen? Ich sage euch: Er wird ihnen Recht schaffen in Kürze.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Lukas 18,7-8</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-12T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Sei mir gnädig, Gott, sei mir gnädig! Denn auf dich traut meine Seele.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 57,2</Losungsvers>
<Lehrtext>Gott ist die Liebe; und wer in der Liebe bleibt, der bleibt in Gott und Gott in ihm.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Johannes 4,16</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-13T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Schaff uns Beistand in der Not; denn Menschenhilfe ist nichts nütze.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 60,13</Losungsvers>
<Lehrtext>Als Jesus mit den Jüngern zu Tisch saß, nahm er das Brot, dankte, brach&apos;s und gab&apos;s ihnen. Da wurden ihre Augen geöffnet und sie erkannten ihn.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Lukas 24,30-31</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-14T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Dein Herz soll sich&apos;s nicht verdrießen lassen, dass du deinem armen Bruder gibst.</Losungstext>
<Losungsvers>5.Mose 15,10</Losungsvers>
<Lehrtext>Mit welchem Maß ihr messt, wird man euch wieder messen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 4,24</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-15T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Wenn ich mich zu Bette lege, so denke ich an dich, wenn ich wach liege, sinne ich über dich nach.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 63,7</Losungsvers>
<Lehrtext>Betet allezeit mit Bitten und Flehen im Geist und wacht dazu mit aller Beharrlichkeit im Gebet für alle Heiligen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Epheser 6,18</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-16T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Gott sagt: Was ich beschlossen habe, geschieht, und alles, was ich mir vorgenommen habe, das tue ich.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 46,10</Losungsvers>
<Lehrtext>Es ist unmöglich, dass Gott lügt.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Hebräer 6,18</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-17T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>13. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
<Losungstext>Der HERR hat mir ein neues Lied in meinen Mund gegeben, zu loben unsern Gott.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 40,4</Losungsvers>
<Lehrtext>Ist jemand in Christus, so ist er eine neue Kreatur; das Alte ist vergangen, siehe, Neues ist geworden.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 5,17</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-18T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR ist deine Zuversicht.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 91,9</Losungsvers>
<Lehrtext>Gott ist treu, welcher die Verheißung gegeben hat.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Hebräer 10,23</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-19T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Völker strömen zu deinem Lichte und Könige zu dem Glanz, der über dir aufstrahlt.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 60,3</Losungsvers>
<Lehrtext>Unser Heiland Christus Jesus hat dem Tode die Macht genommen und das Leben und ein unvergängliches Wesen ans Licht gebracht durch das Evangelium.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Timotheus 1,10</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-20T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>HERR, Gott Zebaot, tröste uns wieder; lass leuchten dein Antlitz, so genesen wir.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 80,20</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus nahm mit sich Petrus, Jakobus und Johannes und führte sie auf einen hohen Berg, nur sie allein. Und er wurde vor ihnen verklärt. Und Petrus fing an und sprach zu Jesus: Rabbi, hier ist für uns gut sein.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 9,2.5</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-21T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Ich will ihnen ihre Missetat vergeben und ihrer Sünde nimmermehr gedenken.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 31,34</Losungsvers>
<Lehrtext>Gott will, dass allen Menschen geholfen werde und sie zur Erkenntnis der Wahrheit kommen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Timotheus 2,4</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-22T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Daniel hatte an seinem Obergemach offene Fenster nach Jerusalem, und er fiel dreimal am Tag auf seine Knie, betete, lobte und dankte seinem Gott.</Losungstext>
<Losungsvers>Daniel 6,11</Losungsvers>
<Lehrtext>Seid fröhlich in Hoffnung, geduldig in Trübsal, beharrlich im Gebet.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Römer 12,12</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-23T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Was sollte man noch mehr tun an meinem Weinberg, das ich nicht getan habe an ihm? Warum hat er denn schlechte Trauben gebracht, während ich darauf wartete, dass er gute brächte?</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 5,4</Losungsvers>
<Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Lass die Unseren lernen, sich hervorzutun mit guten Werken, wo sie nötig sind, damit sie kein fruchtloses Leben führen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Titus 3,14</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-24T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>14. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
<Losungstext>Elia sprach: Wie lange hinkt ihr auf beiden Seiten? Ist der HERR Gott, so wandelt ihm nach, ist&apos;s aber Baal, so wandelt ihm nach.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Könige 18,21</Losungsvers>
<Lehrtext>Der Sohn Gottes, Jesus Christus, war nicht Ja und Nein, sondern es war Ja in ihm.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 1,19</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-25T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Nach des HERRN Befehl lagerten sie sich, und nach des HERRN Befehl brachen sie auf.</Losungstext>
<Losungsvers>4.Mose 9,23</Losungsvers>
<Lehrtext>/Der Auferstandene sprach:/ Werft das Netz aus zur Rechten des Bootes, so werdet ihr finden. Da warfen sie es aus und konnten&apos;s nicht mehr ziehen wegen der Menge der Fische.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 21,6</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-26T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Unser Herr ist groß und von großer Kraft, und unbegreiflich ist, wie er regiert.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 147,5</Losungsvers>
<Lehrtext>Die Torheit Gottes ist weiser, als die Menschen sind, und die Schwachheit Gottes ist stärker, als die Menschen sind.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 1,25</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-27T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Siehe, du wirst Heiden rufen, die du nicht kennst, und Heiden, die dich nicht kennen, werden zu dir laufen um des Herrn willen.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 55,5</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus sprach: Mit dem Reich Gottes ist es so, wie wenn ein Mensch Samen aufs Land wirft und schläft und aufsteht, Nacht und Tag; und der Same geht auf und wächst - er weiß nicht wie.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 4,26-27</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-28T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Säet Gerechtigkeit und erntet nach dem Maße der Liebe!</Losungstext>
<Losungsvers>Hosea 10,12</Losungsvers>
<Lehrtext>Habt nicht Gemeinschaft mit den unfruchtbaren Werken der Finsternis; deckt sie vielmehr auf.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Epheser 5,11</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-29T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR sprach zu Jona: Dich jammert die Staude, um die du dich nicht gemüht hast, die in #einer# Nacht ward und in #einer# Nacht verdarb, und mich sollte nicht jammern Ninive, eine so große Stadt?</Losungstext>
<Losungsvers>Jona 4,10-11</Losungsvers>
<Lehrtext>Gott hat alle eingeschlossen in den Ungehorsam, damit er sich aller erbarme.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Römer 11,32</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-30T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Wenn du auf das Wort des HERRN, deines Gottes, hörst: Gesegnet bist du in der Stadt und gesegnet auf dem Felde.</Losungstext>
<Losungsvers>5.Mose 28,2-3</Losungsvers>
<Lehrtext>Durch viele Gleichnisse sagte Jesus ihnen das Wort so, wie sie es zu hören vermochten.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 4,33</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-08-31T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>15. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
<Losungstext>So habt nun Acht, dass ihr tut, wie euch der HERR, euer Gott, geboten hat, und weicht nicht, weder zur Rechten noch zur Linken.</Losungstext>
<Losungsvers>5.Mose 5,32</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus sprach: Das höchste Gebot ist das: »Höre, Israel, der Herr, unser Gott, ist der Herr allein, und du sollst den Herrn, deinen Gott, lieben von ganzem Herzen, von ganzer Seele, von ganzem Gemüt und von allen deinen Kräften«. Das andre ist dies: »Du sollst deinen Nächsten lieben wie dich selbst«. Es ist kein anderes Gebot größer als diese.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 12,29-31</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-01T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Mose flehte vor dem HERRN: Ach HERR, kehre dich ab von deinem grimmigen Zorn und lass dich des Unheils gereuen, das du über dein Volk bringen willst.</Losungstext>
<Losungsvers>2.Mose 32,11.12</Losungsvers>
<Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Ich ermahne, dass man vor allen Dingen tue Bitte, Gebet, Fürbitte und Danksagung für alle Menschen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Timotheus 2,1</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-02T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Ich wache auf, wenn&apos;s noch Nacht ist, nachzusinnen über dein Wort.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 119,148</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus sprach: Wenn ihr bleiben werdet an meinem Wort, so seid ihr wahrhaftig meine Jünger.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 8,31</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-03T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Verlasst euch auf den HERRN immerdar; denn Gott der HERR ist ein Fels ewiglich.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 26,4</Losungsvers>
<Lehrtext>Alle Dinge sind möglich dem, der da glaubt.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 9,23</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-04T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Warum hast du denn das Wort des HERRN verachtet, dass du getan hast, was ihm missfiel?</Losungstext>
<Losungsvers>2.Samuel 12,9</Losungsvers>
<Lehrtext>Wer sagt, dass er in Jesus Christus bleibt, der soll auch leben, wie er gelebt hat.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Johannes 2,6</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-05T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Die Hand unseres Gottes war über uns und errettete uns.</Losungstext>
<Losungsvers>Esra 8,31</Losungsvers>
<Lehrtext>Der Herr stand mir bei und stärkte mich, damit durch mich die Botschaft ausgebreitet würde.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Timotheus 4,17</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-06T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Zerreißt eure Herzen und nicht eure Kleider und bekehret euch zu dem HERRN, eurem Gott!</Losungstext>
<Losungsvers>Joel 2,13</Losungsvers>
<Lehrtext>Es kam eine arme Witwe und legte zwei Scherflein in den Gotteskasten. Jesus rief seine Jünger zu sich und sprach zu ihnen: Wahrlich, ich sage euch: Diese arme Witwe hat mehr in den Gotteskasten gelegt als alle, die etwas eingelegt haben. Denn sie haben alle etwas von ihrem Überfluss eingelegt; diese aber hat von ihrer Armut ihre ganze Habe eingelegt, alles, was sie zum Leben hatte.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 12,42-44</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-07T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>16. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
<Losungstext>So spricht der HERR: Suchet mich, so werdet ihr leben.</Losungstext>
<Losungsvers>Amos 5,4</Losungsvers>
<Lehrtext>Sie brachten zu Jesus alle Kranken und Besessenen. Und die ganze Stadt war versammelt vor der Tür. Und er half vielen Kranken, die mit mancherlei Gebrechen beladen waren.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 1,32-34</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-08T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Wehe den Hirten, die sich selbst weiden! Sollen die Hirten nicht die Herde weiden?</Losungstext>
<Losungsvers>Hesekiel 34,2</Losungsvers>
<Lehrtext>Die Ältesten unter euch ermahne ich: Weidet die Herde Gottes, die euch anbefohlen ist; achtet auf sie, nicht gezwungen, sondern freiwillig, wie es Gott gefällt; nicht um schändlichen Gewinns willen, sondern von Herzensgrund.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Petrus 5,1-2</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-09T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR wird zu seinem Volk sagen: Siehe, ich will euch Getreide, Wein und Öl die Fülle schicken, dass ihr genug daran haben sollt.</Losungstext>
<Losungsvers>Joel 2,19</Losungsvers>
<Lehrtext>Alle eure Sorge werft auf ihn; denn er sorgt für euch.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Petrus 5,7</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-10T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Der HERR wird richten der Welt Enden. Er wird Macht geben seinem Könige.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Samuel 2,10</Losungsvers>
<Lehrtext>Wir müssen alle offenbar werden vor dem Richterstuhl Christi, damit jeder seinen Lohn empfange für das, was er getan hat bei Lebzeiten, es sei gut oder böse.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 5,10</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-11T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Sie haben sich einen Gott von Gold gemacht. Vergib ihnen doch ihre Sünde!</Losungstext>
<Losungsvers>2.Mose 32,31.32</Losungsvers>
<Lehrtext>Was mit Händen gemacht ist, das sind keine Götter.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Apostelgeschichte 19,26</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-12T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Gott, sei mir gnädig nach deiner Güte, und tilge meine Sünden nach deiner großen Barmherzigkeit.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 51,3</Losungsvers>
<Lehrtext>Der Menschensohn hat Vollmacht, Sünden zu vergeben auf Erden.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 2,10</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-13T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Des HERRN Wort ist wahrhaftig, und was er zusagt, das hält er gewiss.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 33,4</Losungsvers>
<Lehrtext>/Christus spricht:/ Wer mein Wort hört und glaubt dem, der mich gesandt hat, der hat das ewige Leben.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 5,24</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-14T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>17. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
<Losungstext>Es war nichts dahingefallen von all dem guten Wort, das der HERR dem Hause Israel verkündigt hatte. Es war alles gekommen.</Losungstext>
<Losungsvers>Josua 21,45</Losungsvers>
<Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Ihr seid wie Isaak Kinder der Verheißung.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Galater 4,28</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-15T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Bei Gott ist Kraft und Einsicht. Sein ist, der da irrt und der irreführt.</Losungstext>
<Losungsvers>Hiob 12,16</Losungsvers>
<Lehrtext>Er lässt seine Sonne aufgehen über Böse und Gute und lässt regnen über Gerechte und Ungerechte.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Matthäus 5,45</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-16T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Rufe mich an in der Not, so will ich dich erretten, und du sollst mich preisen.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 50,15</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus sprach zu dem Blinden: Was willst du, dass ich für dich tun soll? Der Blinde sprach zu ihm: Rabbuni, dass ich sehend werde.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 10,51</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-17T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Ich danke dir, HERR, dass du bist zornig gewesen über mich und dein Zorn sich gewendet hat und du mich tröstest.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 12,1</Losungsvers>
<Lehrtext>Es ist desto reicher geworden die Gnade unseres Herrn samt dem Glauben und der Liebe, die in Christus Jesus ist.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Timotheus 1,14</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-18T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR redete mit Mose von Angesicht zu Angesicht, wie ein Mann mit seinem Freunde redet.</Losungstext>
<Losungsvers>2.Mose 33,11</Losungsvers>
<Lehrtext>Als die beiden Jünger so redeten und sich miteinander besprachen, da nahte sich Jesus selbst und ging mit ihnen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Lukas 24,15</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-19T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Samuel sprach: Ihr habt zwar all das Unrecht getan; es sei aber ferne von mir, dass ich davon abließe, für euch zu beten.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Samuel 12,20.23</Losungsvers>
<Lehrtext>Ordnet euch allen unter, die mitarbeiten und sich mühen! Sie haben meinen und euren Geist erquickt. Erkennt solche Leute an!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 16,16.18</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-20T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Die Erlösten des HERRN werden heimkehren. Wonne und Freude werden sie ergreifen, aber Trauern und Seufzen wird von ihnen fliehen.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 51,11</Losungsvers>
<Lehrtext>Gott gebe euch erleuchtete Augen des Herzens, damit ihr erkennt, zu welcher Hoffnung ihr von ihm berufen seid, wie reich die Herrlichkeit seines Erbes für die Heiligen ist.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Epheser 1,18</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-21T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>18. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
<Losungstext>Ich, der HERR, das ist mein Name, ich will meine Ehre keinem andern geben noch meinen Ruhm den Götzen.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 42,8</Losungsvers>
<Lehrtext>Der Schriftgelehrte sprach zu Jesus: Meister, du hast wahrhaftig recht geredet! Gott ist nur #einer#, und ist kein anderer außer ihm.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 12,32</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-22T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Der Mensch lebt nicht vom Brot allein, sondern von allem, was aus dem Mund des HERRN geht.</Losungstext>
<Losungsvers>5.Mose 8,3</Losungsvers>
<Lehrtext>Den Reichen in dieser Welt gebiete, dass sie nicht stolz seien, auch nicht hoffen auf den unsicheren Reichtum, sondern auf Gott.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Timotheus 6,17</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-23T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Wahrlich, das ist Gott, unser Gott für immer und ewig. Er ist&apos;s, der uns führet.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 48,15</Losungsvers>
<Lehrtext>Christus hat #einmal# für die Sünden gelitten, der Gerechte für die Ungerechten, damit er euch zu Gott führte.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Petrus 3,18</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-24T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Du sollst mit einem neuen Namen genannt werden, welchen des HERRN Mund nennen wird.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 62,2</Losungsvers>
<Lehrtext>Ich lebe, doch nun nicht ich, sondern Christus lebt in mir.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Galater 2,20</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-25T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Ich habe dich je und je geliebt, darum habe ich dich zu mir gezogen aus lauter Güte.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 31,3</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus sah den Mann an und gewann ihn lieb und sprach zu ihm: Eines fehlt dir. Geh hin, verkaufe alles, was du hast, und gib&apos;s den Armen, so wirst du einen Schatz im Himmel haben, und komm und folge mir nach!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 10,21</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-26T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR wird für euch streiten, und ihr werdet stille sein.</Losungstext>
<Losungsvers>2.Mose 14,14</Losungsvers>
<Lehrtext>Wir leiden Verfolgung, aber wir werden nicht verlassen. Wir werden unterdrückt, aber wir kommen nicht um.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 4,9</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-27T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Herr, wessen soll ich mich trösten? Ich hoffe auf dich.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 39,8</Losungsvers>
<Lehrtext>Ich weiß, an wen ich glaube, und bin gewiss, er kann mir bewahren, was mir anvertraut ist.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Timotheus 1,12</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-28T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>19. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
<Losungstext>Dies ist der Tag, den der HERR macht; lasst uns freuen und fröhlich an ihm sein.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 118,24</Losungsvers>
<Lehrtext>Der Menschensohn ist ein Herr auch über den Sabbat.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 2,28</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-29T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Gott sende seine Güte und Treue.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 57,4</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus war in der Wüste vierzig Tage und wurde versucht von dem Satan und war bei den wilden Tieren, und die Engel dienten ihm.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 1,13</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-09-30T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Herr, ich will dir danken unter den Völkern, ich will dir lobsingen unter den Leuten.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 57,10</Losungsvers>
<Lehrtext>Ihr seid das auserwählte Geschlecht, die königliche Priesterschaft, das heilige Volk, das Volk des Eigentums, dass ihr verkündigen sollt die Wohltaten dessen, der euch berufen hat von der Finsternis zu seinem wunderbaren Licht.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Petrus 2,9</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-01T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Bei Gott ist mein Heil und meine Ehre.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 62,8</Losungsvers>
<Lehrtext>Seid begierig nach der vernünftigen lauteren Milch wie die neugeborenen Kindlein, damit ihr durch sie zunehmt zu eurem Heil, da ihr ja geschmeckt habt, dass der Herr freundlich ist.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Petrus 2,2-3</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-02T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR vereitelt den Ratschlag der Nationen und macht zunichte die Pläne der Völker.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 33,10</Losungsvers>
<Lehrtext>Das Geringe vor der Welt und das Verachtete hat Gott erwählt, das, was nichts ist, damit er zunichte mache, was etwas ist, damit sich kein Mensch vor Gott rühme.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 1,28-29</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-03T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Liebt Wahrheit und Frieden!</Losungstext>
<Losungsvers>Sacharja 8,19</Losungsvers>
<Lehrtext>Wer die Wahrheit tut, der kommt zu dem Licht, damit offenbar wird, dass seine Werke in Gott getan sind.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 3,21</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-04T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Wer auf den HERRN hofft, den wird die Güte umfangen.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 32,10</Losungsvers>
<Lehrtext>Wer pflügt, soll auf Hoffnung pflügen; und wer drischt, soll in der Hoffnung dreschen, dass er seinen Teil empfangen wird.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 9,10</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-05T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>20. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
<Losungstext>Der HERR, euer Gott, hat selber für euch gestritten.</Losungstext>
<Losungsvers>Josua 23,3</Losungsvers>
<Lehrtext>Es ist also noch eine Ruhe vorhanden für das Volk Gottes.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Hebräer 4,9</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-06T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Ich will die Müden erquicken und die Verschmachtenden sättigen.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 31,25</Losungsvers>
<Lehrtext>/Jesus sprach:/ Kommt her zu mir, alle, die ihr mühselig und beladen seid; ich will euch erquicken.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Matthäus 11,28</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-07T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Du bist mein Helfer, und unter dem Schatten deiner Flügel frohlocke ich.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 63,8</Losungsvers>
<Lehrtext>Lasst uns hinzutreten mit Zuversicht zu dem Thron der Gnade, damit wir Barmherzigkeit empfangen und Gnade finden zu der Zeit, wenn wir Hilfe nötig haben.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Hebräer 4,16</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-08T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Der HERR hat mich gesandt, zu trösten alle Trauernden.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 61,1.2</Losungsvers>
<Lehrtext>Wir werden bei dem Herrn sein allezeit. So tröstet euch mit diesen Worten untereinander.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Thessalonicher 4,17.18</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-09T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Auf dich, HERR, sehen meine Augen; ich traue auf dich, gib mich nicht in den Tod dahin.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 141,8</Losungsvers>
<Lehrtext>Hoffen wir allein in diesem Leben auf Christus, so sind wir die elendesten unter allen Menschen. Nun aber ist Christus auferstanden von den Toten als Erstling unter denen, die entschlafen sind.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 15,19-20</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-10T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Meint ihr, dass ihr Gott täuschen werdet, wie man einen Menschen täuscht?</Losungstext>
<Losungsvers>Hiob 13,9</Losungsvers>
<Lehrtext>Irret euch nicht! Gott lässt sich nicht spotten. Denn was der Mensch sät, das wird er ernten.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Galater 6,7</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-11T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Um deines Namens willen verwirf uns nicht! Lass den Thron deiner Herrlichkeit nicht verspottet werden!</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 14,21</Losungsvers>
<Lehrtext>Sind wir untreu, so bleibt er doch treu.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Timotheus 2,13</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-12T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>21. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
<Losungstext>Der HERR Zebaot ist mit uns, der Gott Jakobs ist unser Schutz.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 46,8</Losungsvers>
<Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Gott ist&apos;s, der uns fest macht samt euch in Christus.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 1,21</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-13T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Noah tat alles, was ihm Gott gebot.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Mose 6,22</Losungsvers>
<Lehrtext>Die Welt vergeht mit ihrer Lust; wer aber den Willen Gottes tut, der bleibt in Ewigkeit.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Johannes 2,17</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-14T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Wir sind Fremdlinge und Gäste vor dir wie unsere Väter alle. Unser Leben auf Erden ist wie ein Schatten und bleibet nicht.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Chronik 29,15</Losungsvers>
<Lehrtext>Was sichtbar ist, das ist zeitlich; was aber unsichtbar ist, das ist ewig.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 4,18</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-15T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Mein Volk soll meiner Gaben die Fülle haben, spricht der HERR.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 31,14</Losungsvers>
<Lehrtext>Es hat Gott wohlgefallen, dass in seinem Sohn alle Fülle wohnen sollte.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Kolosser 1,19</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-16T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Weh dem, der sein Gut mehrt mit fremdem Gut! Wie lange wird&apos;s währen?</Losungstext>
<Losungsvers>Habakuk 2,6</Losungsvers>
<Lehrtext>Wir haben nichts in die Welt gebracht; darum werden wir auch nichts hinausbringen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Timotheus 6,7</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-17T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Wenn mir gleich Leib und Seele verschmachtet, so bist du doch, Gott, allezeit meines Herzens Trost und mein Teil.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 73,26</Losungsvers>
<Lehrtext>Gelobt sei Gott, der Vater unseres Herrn Jesus Christus, der Vater der Barmherzigkeit und Gott allen Trostes.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 1,3</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-18T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Ruft laut, rühmt und sprecht: Der HERR hat seinem Volk geholfen!</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 31,7</Losungsvers>
<Lehrtext>/Zacharias sprach:/ Gelobt sei der Herr, der Gott Israels! Denn er hat besucht und erlöst sein Volk.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Lukas 1,68</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-19T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>22. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
<Losungstext>Es ist ein köstlich Ding, geduldig sein und auf die Hilfe des HERRN hoffen.</Losungstext>
<Losungsvers>Klagelieder 3,26</Losungsvers>
<Lehrtext>Geduld habt ihr nötig, damit ihr den Willen Gottes tut und das Verheißene empfangt.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Hebräer 10,36</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-20T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Verlasset euch nicht auf Fürsten; sie sind Menschen, die können ja nicht helfen.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 146,3</Losungsvers>
<Lehrtext>Wir haben unsre Hoffnung auf den lebendigen Gott gesetzt.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Timotheus 4,10</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-21T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Ich bin mit euch, spricht der HERR.</Losungstext>
<Losungsvers>Haggai 1,13</Losungsvers>
<Lehrtext>Gehet hin in alle Welt und predigt das Evangelium aller Kreatur.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 16,15</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-22T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Eure Sünden halten das Gute von euch fern.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 5,25</Losungsvers>
<Lehrtext>Ein guter Mensch bringt Gutes hervor aus dem guten Schatz seines Herzens; und ein böser Mensch bringt Böses hervor aus seinem bösen Schatz.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Matthäus 12,35</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-23T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Ich will ihre Abtrünnigkeit wieder heilen; gerne will ich sie lieben.</Losungstext>
<Losungsvers>Hosea 14,5</Losungsvers>
<Lehrtext>Als er zu Tisch saß im Hause Levis, da setzten sich viele Zöllner und Sünder zu Tisch mit Jesus und seinen Jüngern; denn es waren viele, die ihm nachfolgten.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 2,15</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-24T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Des HERRN Augen schauen alle Lande, dass er stärke, die mit ganzem Herzen bei ihm sind.</Losungstext>
<Losungsvers>2.Chronik 16,9</Losungsvers>
<Lehrtext>So nehmt zu Herzen, dass ihr euch nicht vorher sorgt, wie ihr euch verantworten sollt. Denn ich will euch Mund und Weisheit geben, der alle eure Gegner nicht widerstehen noch widersprechen können.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Lukas 21,14-15</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-25T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>In Gottes Hand sind die Tiefen der Erde, und die Höhen der Berge sind auch sein.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 95,4</Losungsvers>
<Lehrtext>Jairus bat Jesus sehr und sprach: Meine Tochter liegt in den letzten Zügen; komm doch und lege deine Hände auf sie, damit sie gesund werde und lebe.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 5,23</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-26T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>23. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
<Losungstext>/Der Herr sprach zu Isaak:/ Durch dein Geschlecht sollen alle Völker auf Erden gesegnet werden.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Mose 26,4</Losungsvers>
<Lehrtext>Christus ist ein Diener der Juden geworden um der Wahrhaftigkeit Gottes willen, um die Verheißungen zu bestätigen, die den Vätern gegeben sind.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Römer 15,8</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-27T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Beweise deine wunderbare Güte, du Heiland derer, die dir vertrauen.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 17,7</Losungsvers>
<Lehrtext>Einer der Übeltäter sprach: Jesus, gedenke an mich, wenn du in dein Reich kommst! Und Jesus sprach zu ihm: Wahrlich, ich sage dir: Heute wirst du mit mir im Paradies sein.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Lukas 23,42-43</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-28T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Lobet den HERRN! Denn unsern Gott loben, das ist ein köstlich Ding.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 147,1</Losungsvers>
<Lehrtext>Ermuntert einander mit Psalmen und Lobgesängen und geistlichen Liedern, singt und spielt dem Herrn in eurem Herzen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Epheser 5,19</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-29T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Wen der HERR liebt, den weist er zurecht, und hat doch Wohlgefallen an ihm wie ein Vater am Sohn.</Losungstext>
<Losungsvers>Sprüche 3,12</Losungsvers>
<Lehrtext>Petrus sagte zu Jesus: Und wenn sie alle Ärgernis nehmen, so doch ich nicht! Und Jesus sprach zu ihm: Heute, in dieser Nacht, ehe der Hahn zweimal kräht, wirst du mich dreimal verleugnen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 14,29.30</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-30T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Gott lasse uns sein Antlitz leuchten, dass man auf Erden erkenne seinen Weg, unter allen Heiden sein Heil.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 67,2-3</Losungsvers>
<Lehrtext>Die Gnade unseres Herrn Jesus Christus und die Liebe Gottes und die Gemeinschaft des Heiligen Geistes sei mit euch allen!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 13,13</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-10-31T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Ich will dich in der Gemeinde rühmen.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 22,23</Losungsvers>
<Lehrtext>Wir sind Botschafter an Christi statt, denn Gott ermahnt durch uns; so bitten wir nun an Christi statt: Lasst euch versöhnen mit Gott!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Korinther 5,20</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-01T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Sie sollen sicher wohnen, und niemand soll sie schrecken.</Losungstext>
<Losungsvers>Hesekiel 34,28</Losungsvers>
<Lehrtext>Gott hat sich mit einem Eid verbürgt, damit wir einen starken Trost haben, die wir unsre Zuflucht dazu genommen haben, festzuhalten an der angebotenen Hoffnung.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Hebräer 6,17.18</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-02T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>24. Sonntag nach Trinitatis</Sonntag>
<Losungstext>Glaubt ihr nicht, so bleibt ihr nicht.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 7,9</Losungsvers>
<Lehrtext>Petrus stieg aus dem Boot und ging auf dem Wasser und kam auf Jesus zu. Als er aber den starken Wind sah, erschrak er und begann zu sinken.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Matthäus 14,29-30</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-03T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Mein Herz kehrt sich um in mir, all mein Mitleid ist entbrannt. Ich will meinen glühenden Zorn nicht vollstrecken. Denn Gott bin ich, und nicht ein Mensch, heilig in deiner Mitte.</Losungstext>
<Losungsvers>Hosea 11,8.9</Losungsvers>
<Lehrtext>/Paulus schreibt:/ Ich danke meinem Gott allezeit euretwegen für die Gnade Gottes, die euch gegeben ist in Christus Jesus.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 1,4</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-04T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR, der gütig ist, wolle gnädig sein allen, die ihr Herz darauf richten, Gott zu suchen.</Losungstext>
<Losungsvers>2.Chronik 30,18.19</Losungsvers>
<Lehrtext>Eine Frau hörte von Jesus, deren Töchterlein einen unreinen Geist hatte. Und sie kam und fiel nieder zu seinen Füßen und bat ihn, dass er den bösen Geist von ihrer Tochter austreibe.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 7,25-26</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-05T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Gott sei uns gnädig und segne uns.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 67,2</Losungsvers>
<Lehrtext>Wir glauben, durch die Gnade des Herrn Jesus selig zu werden.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Apostelgeschichte 15,11</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-06T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Du sollst deinen Bruder nicht hassen in deinem Herzen, sondern du sollst deinen Nächsten zurechtweisen, damit du nicht seinetwegen Schuld auf dich ladest.</Losungstext>
<Losungsvers>3.Mose 19,17</Losungsvers>
<Lehrtext>Wenn ein Mensch von einer Verfehlung ereilt wird, so helft ihm wieder zurecht mit sanftmütigem Geist.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Galater 6,1</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-07T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR steht da zum Gericht und ist aufgetreten, sein Volk zu richten.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 3,13</Losungsvers>
<Lehrtext>Darin ist die Liebe bei uns vollkommen, dass wir Zuversicht haben am Tag des Gerichts; denn wie er ist, so sind auch wir in dieser Welt.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Johannes 4,17</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-08T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Wer kann merken, wie oft er fehlet? Verzeihe mir die verborgenen Sünden!</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 19,13</Losungsvers>
<Lehrtext>Gott hat den Heiligen Geist über uns reichlich ausgegossen durch Jesus Christus, unsern Heiland, damit wir, durch dessen Gnade gerecht geworden, Erben des ewigen Lebens würden nach unsrer Hoffnung.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Titus 3,6-7</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-09T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>Drittletzter Sonntag des Kirchenjahres</Sonntag>
<Losungstext>Bei dem HERRN findet man Hilfe. Dein Segen komme über dein Volk!</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 3,9</Losungsvers>
<Lehrtext>Wachet, steht im Glauben, seid mutig und seid stark!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 16,13</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-10T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Der Tag des HERRN ist groß und voller Schrecken, wer kann ihn ertragen? Doch auch jetzt noch, spricht der HERR, bekehrt euch zu mir von ganzem Herzen!</Losungstext>
<Losungsvers>Joel 2,11-12</Losungsvers>
<Lehrtext>Prüft, was dem Herrn wohlgefällig ist.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Epheser 5,10</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-11T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Wohl allen, die auf ihn trauen!</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 2,12</Losungsvers>
<Lehrtext>Herr, wohin sollen wir gehen? Du hast Worte des ewigen Lebens.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 6,68</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-12T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Du sollst den Geringen nicht vorziehen, aber auch den Großen nicht begünstigen.</Losungstext>
<Losungsvers>3.Mose 19,15</Losungsvers>
<Lehrtext>/Paulus schreibt an Timotheus:/ Ich ermahne dich inständig vor Gott und Christus Jesus, dass du niemanden begünstigst.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Timotheus 5,21</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-13T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Mache dich auf, werde licht; denn dein Licht kommt, und die Herrlichkeit des HERRN geht auf über dir!</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 60,1</Losungsvers>
<Lehrtext>Wenn wir im Licht wandeln, wie er im Licht ist, so haben wir Gemeinschaft untereinander, und das Blut Jesu, seines Sohnes, macht uns rein von aller Sünde.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Johannes 1,7</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-14T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Als die drei Freunde Hiobs all das Unglück hörten, das über ihn gekommen war, kamen sie und saßen mit ihm auf der Erde sieben Tage und sieben Nächte und redeten nichts mit ihm; denn sie sahen, dass der Schmerz sehr groß war.</Losungstext>
<Losungsvers>Hiob 2,11.13</Losungsvers>
<Lehrtext>Jeder von uns lebe so, dass er seinem Nächsten gefalle zum Guten und zur Erbauung.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Römer 15,2</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-15T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Erhebe deine Stimme wie eine Posaune und verkündige meinem Volk seine Abtrünnigkeit!</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 58,1</Losungsvers>
<Lehrtext>/Jesus sprach:/ Wer sich meiner und meiner Worte schämt unter diesem abtrünnigen und sündigen Geschlecht, dessen wird sich auch der Menschensohn schämen, wenn er kommen wird.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 8,38</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-16T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>Vorletzter Sonntag des Kirchenjahres</Sonntag>
<Losungstext>Danket dem HERRN; denn er ist freundlich, und seine Güte währet ewiglich.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 106,1</Losungsvers>
<Lehrtext>Dank sei Gott durch Jesus Christus, unsern Herrn!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Römer 7,25</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-17T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Ich bin der Erste, und ich bin der Letzte, und außer mir ist kein Gott.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 44,6</Losungsvers>
<Lehrtext>Heilig, heilig, heilig ist Gott der Herr, der Allmächtige, der da war und der da ist und der da kommt.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Offenbarung 4,8</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-18T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Siehe, es kommt die Zeit, spricht der HERR, dass ich dem David einen gerechten Spross erwecken will. Der soll ein König sein, der wohl regieren und Recht und Gerechtigkeit im Lande üben wird.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 23,5</Losungsvers>
<Lehrtext>Der Hohepriester sprach zu ihm: Bist du der Christus, der Sohn des Hochgelobten? Jesus aber sprach: Ich bin&apos;s.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 14,61-62</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-19T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Ich will ihnen ein Herz geben, dass sie mich erkennen sollen, dass ich der HERR bin.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 24,7</Losungsvers>
<Lehrtext>Durch Christus Jesus seid ihr in allen Stücken reich gemacht, in aller Lehre und in aller Erkenntnis.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Korinther 1,5</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-20T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR ist mein Teil, spricht meine Seele, darum will ich auf ihn hoffen.</Losungstext>
<Losungsvers>Klagelieder 3,24</Losungsvers>
<Lehrtext>Ihr glaubt durch Christus an Gott, der ihn auferweckt hat von den Toten und ihm die Herrlichkeit gegeben, damit ihr Glauben und Hoffnung zu Gott habt.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Petrus 1,21</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-21T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Seid stille und erkennet, dass ich Gott bin!</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 46,11</Losungsvers>
<Lehrtext>/Jesus betete:/ Gerechter Vater, diese haben erkannt, dass du mich gesandt hast. Und ich habe ihnen deinen Namen kundgetan und werde ihn kundtun, damit die Liebe, mit der du mich liebst, in ihnen sei und ich in ihnen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 17,25-26</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-22T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Weh denen, die dem Schuldigen Recht geben um Bestechung und dem Unschuldigen sein Recht absprechen!</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 5,22.23</Losungsvers>
<Lehrtext>Was wahrhaftig ist, was ehrbar, was gerecht, was rein, was liebenswert, was einen guten Ruf hat, sei es eine Tugend, sei es ein Lob - darauf seid bedacht!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Philipper 4,8</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-23T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>Letzter Sonntag des Kirchenjahres (Ewigkeitssonntag)</Sonntag>
<Losungstext>Erfreue mich wieder mit deiner Hilfe, und mit einem willigen Geist rüste mich aus.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 51,14</Losungsvers>
<Lehrtext>/Der geheilte Blinde sprach:/ Der Mensch, der Jesus heißt, machte einen Brei und strich ihn auf meine Augen und sprach: Geh zum Teich Siloah und wasche dich! Ich ging hin und wusch mich und wurde sehend.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 9,11</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-24T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Das Andenken des Gerechten bleibt im Segen.</Losungstext>
<Losungsvers>Sprüche 10,7</Losungsvers>
<Lehrtext>Für mich liegt bereit die Krone der Gerechtigkeit, die mir der Herr, der gerechte Richter, an jenem Tag geben wird, nicht aber mir allein, sondern auch allen, die seine Erscheinung lieb haben.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Timotheus 4,8</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-25T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>So gingen Mose und Aaron hin zum Pharao und sprachen zu ihm: So spricht der HERR: Lass mein Volk ziehen, dass es mir diene!</Losungstext>
<Losungsvers>2.Mose 10,3</Losungsvers>
<Lehrtext>Demütigt euch unter die gewaltige Hand Gottes, damit er euch erhöhe zu seiner Zeit.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Petrus 5,6</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-26T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Geh hin, der HERR sei mit dir!</Losungstext>
<Losungsvers>1.Samuel 17,37</Losungsvers>
<Lehrtext>/Paulus schreibt an Timotheus:/ Sei stark, mein Sohn, durch die Gnade in Christus Jesus.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Timotheus 2,1</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-27T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Ich pries und ehrte den, der ewig lebt, dessen Gewalt ewig ist und dessen Reich für und für währt, gegen den alle, die auf Erden wohnen, für nichts zu rechnen sind.</Losungstext>
<Losungsvers>Daniel 4,31-32</Losungsvers>
<Lehrtext>Gott, dem ewigen König, dem Unvergänglichen und Unsichtbaren, der allein Gott ist, sei Ehre und Preis in Ewigkeit!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Timotheus 1,17</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-28T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR schafft Gerechtigkeit und Recht allen, die Unrecht leiden.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 103,6</Losungsvers>
<Lehrtext>Die Hungrigen füllt er mit Gütern und lässt die Reichen leer ausgehen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Lukas 1,53</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-29T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR wird König sein über alle Lande. Zu der Zeit wird der HERR der einzige sein und sein Name der einzige.</Losungstext>
<Losungsvers>Sacharja 14,9</Losungsvers>
<Lehrtext>Die ganze Menge der Jünger fing an, mit Freuden Gott zu loben mit lauter Stimme über alle Taten, die sie gesehen hatten, und sprachen: Gelobt sei, der da kommt, der König, in dem Namen des Herrn!</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Lukas 19,37-38</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-11-30T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>1. Sonntag im Advent</Sonntag>
<Losungstext>Lass leuchten dein Antlitz über deinem Knecht; hilf mir durch deine Güte!</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 31,17</Losungsvers>
<Lehrtext>Mit Freuden sagt Dank dem Vater, der euch tüchtig gemacht hat zu dem Erbteil der Heiligen im Licht.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Kolosser 1,12</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-01T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Ich suchte unter ihnen, ob jemand eine Mauer ziehen und in die Bresche vor mir treten würde für das Land, damit ich&apos;s nicht vernichten müsste; aber ich fand keinen.</Losungstext>
<Losungsvers>Hesekiel 22,30</Losungsvers>
<Lehrtext>Christus Jesus erniedrigte sich selbst und ward gehorsam bis zum Tode, ja zum Tode am Kreuz.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Philipper 2,8</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-02T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Der Herr, unser Gott, sei uns freundlich und fördere das Werk unsrer Hände bei uns. Ja, das Werk unsrer Hände wollest du fördern!</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 90,17</Losungsvers>
<Lehrtext>Simon sprach: Meister, wir haben die ganze Nacht gearbeitet und nichts gefangen; aber auf dein Wort will ich die Netze auswerfen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Lukas 5,5</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-03T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Ich breite meine Hände aus zu dir, meine Seele dürstet nach dir wie ein dürres Land.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 143,6</Losungsvers>
<Lehrtext>/Christus spricht:/ Wen da dürstet, der komme zu mir und trinke! Wer an mich glaubt, wie die Schrift sagt, von dessen Leib werden Ströme lebendigen Wassers fließen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 7,37-38</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-04T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Alle Könige sollen vor ihm niederfallen und alle Völker ihm dienen.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 72,11</Losungsvers>
<Lehrtext>Die Weisen sprachen: Wo ist der neugeborene König der Juden? Wir haben seinen Stern gesehen im Morgenland und sind gekommen, ihn anzubeten.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Matthäus 2,2</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-05T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Mein Gott hat seinen Engel gesandt, der den Löwen den Rachen zugehalten hat, sodass sie mir kein Leid antun konnten.</Losungstext>
<Losungsvers>Daniel 6,23</Losungsvers>
<Lehrtext>Der Engel des Herrn kam herein und Licht leuchtete auf in dem Raum; und er stieß Petrus in die Seite und weckte ihn und sprach: Steh schnell auf! Und die Ketten fielen ihm von seinen Händen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Apostelgeschichte 12,7</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-06T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Amos sprach: Ich bin ein Hirt, der Maulbeeren züchtet. Aber der HERR nahm mich von der Herde und sprach zu mir: Geh hin und weissage meinem Volk Israel!</Losungstext>
<Losungsvers>Amos 7,14-15</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus sprach zu Simon: Fürchte dich nicht! Von nun an wirst du Menschen fangen. Und die Fischer brachten die Boote ans Land und verließen alles und folgten ihm nach.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Lukas 5,10-11</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-07T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>2. Sonntag im Advent</Sonntag>
<Losungstext>Deine Augen sahen mich, als ich noch nicht bereitet war, und alle Tage waren in dein Buch geschrieben, die noch werden sollten.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 139,16</Losungsvers>
<Lehrtext>In Gott leben, weben und sind wir.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Apostelgeschichte 17,28</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-08T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Hilf du uns, Gott, unser Helfer, um deines Namens Ehre willen! Errette uns und vergib uns unsre Sünden um deines Namens willen!</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 79,9</Losungsvers>
<Lehrtext>Wenn wir unsre Sünden bekennen, so ist er treu und gerecht, dass er uns die Sünden vergibt und reinigt uns von aller Ungerechtigkeit.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Johannes 1,9</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-09T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Sei getrost, alles Volk im Lande, spricht der HERR, und arbeitet! Denn ich bin mit euch.</Losungstext>
<Losungsvers>Haggai 2,4</Losungsvers>
<Lehrtext>Alles, was ihr tut mit Worten oder mit Werken, das tut alles im Namen des Herrn Jesus und dankt Gott, dem Vater, durch ihn.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Kolosser 3,17</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-10T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Kommt, lasst uns hinziehen, den HERRN anzuflehen und den HERRN der Heerscharen zu suchen! Auch ich will hinziehen!</Losungstext>
<Losungsvers>Sacharja 8,21</Losungsvers>
<Lehrtext>Sie brachten zu Jesus einen, der taub und stumm war, und baten ihn, dass er die Hand auf ihn lege.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 7,32</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-11T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Der Gott des Himmels wird es uns gelingen lassen; denn wir, seine Knechte, haben uns aufgemacht und bauen wieder auf.</Losungstext>
<Losungsvers>Nehemia 2,20</Losungsvers>
<Lehrtext>/Jesus sprach:/ Wer zu mir kommt und hört meine Rede und tut sie - ich will euch zeigen, wem er gleicht. Er gleicht einem Menschen, der ein Haus baute und grub tief und legte den Grund auf Fels.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Lukas 6,47-48</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-12T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Wohl denen, die in deinem Hause wohnen; die loben dich immerdar.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 84,5</Losungsvers>
<Lehrtext>/Christus spricht:/ In meines Vaters Hause sind viele Wohnungen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 14,2</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-13T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Seine Herrschaft wird sein von einem Meer bis zum andern und bis an die Enden der Erde.</Losungstext>
<Losungsvers>Sacharja 9,10</Losungsvers>
<Lehrtext>/Der Engel sprach zu Maria:/ Du wirst schwanger werden und einen Sohn gebären und er wird König sein über das Haus Jakob in Ewigkeit, und sein Reich wird kein Ende haben.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Lukas 1,31.33</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-14T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>3. Sonntag im Advent</Sonntag>
<Losungstext>Ich weiß, dass mein Erlöser lebt.</Losungstext>
<Losungsvers>Hiob 19,25</Losungsvers>
<Lehrtext>Jesus kann für immer selig machen, die durch ihn zu Gott kommen; denn er lebt für immer und bittet für sie.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Hebräer 7,25</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-15T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Anstatt dass man zu ihnen sagt: &quot;Ihr seid nicht mein Volk&quot;, wird man sagen: &quot;O ihr Kinder des lebendigen Gottes!&quot;</Losungstext>
<Losungsvers>Hosea 2,1</Losungsvers>
<Lehrtext>Welche der Geist Gottes treibt, die sind Gottes Kinder.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Römer 8,14</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-16T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Er war der Allerverachtetste und Unwerteste, voller Schmerzen und Krankheit.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 53,3</Losungsvers>
<Lehrtext>Die Soldaten zogen Jesus einen Purpurmantel an und flochten eine Dornenkrone und setzten sie ihm auf und fingen an, ihn zu grüßen: Gegrüßet seist du, der Juden König! Und sie schlugen ihn mit einem Rohr auf das Haupt und spien ihn an und fielen auf die Knie und huldigten ihm.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Markus 15,17-19</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-17T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>/Der HERR spricht:/ Wer mich ehrt, den ehre ich; wer mich verachtet, der wird zuschanden.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Samuel 2,30</Losungsvers>
<Lehrtext>Ehre sei Gott in der Höhe und Friede auf Erden bei den Menschen seines Wohlgefallens.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Lukas 2,14</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-18T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Alles, was dir vor die Hände kommt, es zu tun mit deiner Kraft, das tu.</Losungstext>
<Losungsvers>Prediger 9,10</Losungsvers>
<Lehrtext>Unser Vater, der uns geliebt und uns einen ewigen Trost gegeben hat und eine gute Hoffnung durch Gnade, der tröste eure Herzen und stärke euch in allem guten Werk und Wort.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Thessalonicher 2,16-17</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-19T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Der HERR spricht: Wenn du dich zu mir hältst, so will ich mich zu dir halten.</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 15,19</Losungsvers>
<Lehrtext>Wie ihr den Herrn Christus Jesus angenommen habt, so lebt auch in ihm.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Kolosser 2,6</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-20T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Was recht ist, dem sollst du nachjagen, damit du leben kannst.</Losungstext>
<Losungsvers>5.Mose 16,20</Losungsvers>
<Lehrtext>Jage nach dem vorgesteckten Ziel, dem Siegespreis der himmlischen Berufung Gottes in Christus Jesus.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Philipper 3,14</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-21T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>4. Sonntag im Advent</Sonntag>
<Losungstext>Als Jakob von seinem Schlaf aufwachte, sprach er: Fürwahr, der HERR ist an dieser Stätte, und ich wusste es nicht!</Losungstext>
<Losungsvers>1.Mose 28,16</Losungsvers>
<Lehrtext>Fürwahr, Gott ist nicht ferne von einem jeden unter uns.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Apostelgeschichte 17,27</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-22T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>David stärkte sich in dem HERRN, seinem Gott.</Losungstext>
<Losungsvers>1.Samuel 30,6</Losungsvers>
<Lehrtext>Der Herr ist treu; der wird euch stärken und bewahren vor dem Bösen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>2.Thessalonicher 3,3</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-23T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Wer gerecht herrscht unter den Menschen, wer herrscht in der Furcht Gottes, der ist wie das Licht des Morgens, wenn die Sonne aufgeht.</Losungstext>
<Losungsvers>2.Samuel 23,3-4</Losungsvers>
<Lehrtext>Ihr Herren bedenkt, dass auch ihr einen Herrn im Himmel habt.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Kolosser 4,1</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-24T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Ein Geduldiger ist besser als ein Starker und wer sich selbst beherrscht, besser als einer, der Städte gewinnt.</Losungstext>
<Losungsvers>Sprüche 16,32</Losungsvers>
<Lehrtext>Als die Zeit erfüllt war, sandte Gott seinen Sohn.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Galater 4,4</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-25T00:00:00</Datum>
<Wtag>Donnerstag</Wtag>
<Losungstext>Ich will einige von ihnen, die errettet sind, zu den Völkern senden, wo man nichts von mir gehört hat; und sie sollen meine Herrlichkeit unter den Völkern verkündigen.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 66,19</Losungsvers>
<Lehrtext>Die Hirten kehrten wieder um, priesen und lobten Gott für alles, was sie gehört und gesehen hatten, wie denn zu ihnen gesagt war.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Lukas 2,20</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-26T00:00:00</Datum>
<Wtag>Freitag</Wtag>
<Losungstext>Wir wollen mit euch gehen, denn wir hören, dass Gott mit euch ist.</Losungstext>
<Losungsvers>Sacharja 8,23</Losungsvers>
<Lehrtext>Männer aus Zypern und Kyrene predigten das Evangelium vom Herrn Jesus. Und die Hand des Herrn war mit ihnen und eine große Zahl wurde gläubig und bekehrte sich zum Herrn.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Apostelgeschichte 11,20.21</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-27T00:00:00</Datum>
<Wtag>Samstag</Wtag>
<Losungstext>Es wird ein Reis hervorgehen aus dem Stamm Isais und ein Zweig aus seiner Wurzel Frucht bringen.</Losungstext>
<Losungsvers>Jesaja 11,1</Losungsvers>
<Lehrtext>Ich, Jesus, bin die Wurzel und das Geschlecht Davids, der helle Morgenstern.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Offenbarung 22,16</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-28T00:00:00</Datum>
<Wtag>Sonntag</Wtag>
<Sonntag>1. Sonntag nach Weihnachten</Sonntag>
<Losungstext>Ich bin ein Gast auf Erden.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 119,19</Losungsvers>
<Lehrtext>/Jesus sprach:/ Die Füchse haben Gruben und die Vögel unter dem Himmel haben Nester; aber der Menschensohn hat nichts, wo er sein Haupt hinlege.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Matthäus 8,20</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-29T00:00:00</Datum>
<Wtag>Montag</Wtag>
<Losungstext>Man wird wieder hören den Jubel der Freude und Wonne, die Stimme des Bräutigams und der Braut und die Stimme derer, die da sagen: &quot;Danket dem HERRN Zebaot; denn er ist freundlich, und seine Güte währet ewiglich.&quot;</Losungstext>
<Losungsvers>Jeremia 33,11</Losungsvers>
<Lehrtext>Es ist erschienen die heilsame Gnade Gottes allen Menschen.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Titus 2,11</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-30T00:00:00</Datum>
<Wtag>Dienstag</Wtag>
<Losungstext>Er ist der HERR, unser Gott; er richtet in aller Welt.</Losungstext>
<Losungsvers>Psalm 105,7</Losungsvers>
<Lehrtext>Niemand gehe zu weit und übervorteile seinen Bruder im Handel; denn der Herr ist ein Richter über das alles.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>1.Thessalonicher 4,6</Lehrtextvers>
</Losungen>
<Losungen>
<Datum>2008-12-31T00:00:00</Datum>
<Wtag>Mittwoch</Wtag>
<Losungstext>Gefällt es euch nicht, dem HERRN zu dienen, so wählt euch heute, wem ihr dienen wollt. Ich aber und mein Haus wollen dem HERRN dienen.</Losungstext>
<Losungsvers>Josua 24,15</Losungsvers>
<Lehrtext>Wie viele ihn aufnahmen, denen gab er Macht, Gottes Kinder zu werden, denen, die an seinen Namen glauben.</Lehrtext>
<Lehrtextvers>Johannes 1,12</Lehrtextvers>
</Losungen>
</dataroot>
